金庸小說入面, 有咩角色吹到好勁, 實際上好廢

其實楊過都幾廢, 佢無練九陰真經, 啲內心唔掂
黯然銷魂拳咪等於降龍十八掌, 但佢冇內力,
姐係後生時期郭靖

岳不群都好廢, 得招二流既紫霞神功,
完全唔夠左冷禪,任我行打,
搞到最後要偷辟邪劍法

五岳劍派都好撚廢, 只係二流門派,
笑傲江湖年代, 應該武當少林先係一線,
風清揚既獨孤九劍根本同五岳無關

張三豐都好廢, 得1/3 九陽神功,
佢發明既太極劍, 係笑傲江湖沖虛俾令狐沖破左
我諗威力同玉女劍法差唔多

反而金輪國師好勁, 佢龍象功練到第10層, 已經同五絕平手,
練多一層, 應該秒殺王重陽

金輪好勁 輸比好廢嘅楊過

金輪國師不嬲比人低估

金牌打手實戰型

下下都同你真打 唔係表演自high

居然打咁多次都全身而退就知猛料

隻神雕根本係運輸工具

我都唔明楊過點樣打嬴佢,
正常黯然掌破唔到金輪防

佢好似一開頭連條蛇都打唔嬴

未睇內文已經想講楊過

楊過冇內力？[sosad

令狐沖，之前睇書見到佢每一章都接近重傷
連田伯光都斬傷咗佢十幾次

佢其實佢software係得玉女心經咋嘛,
佢又冇先天功, 又冇九陰,
內心勁得去邊

張三豐認為內力到純項之境，有覺遠，郭靖，楊過，同過百歲果陣既自己wo

佢對住海潮練嫁

我覺得獨孤九劍好睇戰鬥智商,
睇你醒唔醒目睇穿人地弱點,
令狐沖好似用得麻麻地

張三豐內力一定勁過楊過,
佢有九陽, 楊過連九陰都冇

等睇潮文反駁

張無忌

佢咁樣盲練,
又無九陽真經, 九陰真經果啲software,
成效一定好撚慢

我明嘅，但睇書個陣真係睇到燥，平均每兩章就重傷一次

張無忌好撚勁WO,
一開頭練左九陽已經無敵啦

不過一山還有一山低,
令狐沖練完獨孤九劍,
任我行, 左冷禪班垃圾唔會夠佢打.

,

書中藉一燈之口描述：「但覺楊過嘯聲過於霸道，使的不是純陽正氣，但自己盛年之時，也沒這等充沛的內力。楊過內力之剛猛強韌，實非當世任何高手所能及」。

楊過有學過一部分九陰真經架，而且仲可以同周伯通打平手。

慕容復

咁其實九陰真經都唔係必言姐,
楊過盲練都可以內功咁勁...

點解打玄冥二老都要苦戰

話明絕頂，啫係大家都到達左人類能夠修練內功既極限，喺呢一方面仲邊有得比較呢？

佢明顯係吹大左啦 前期實戰實力唔及郭靖 楊過小龍女20歲人仔都打贏佢 後期自稱前無古人後無來者咁練到龍象10層(本身個功夫就on9 每層實力線性提升 但係難度就指數上升) 然後都係同周伯通佢地打平手 又比臨死楊過秒殺 未計佢前前後後做左n次on9野 自己中毒中計無數次 仲要靠楊過救 郭襄咁嘅實力都可以係佢手中走甩

仲有練辟邪劍譜都係垃圾
主要係令狐沖俾人嘅感覺已經太廢
吹到切j就橫行江湖結果一鋪俾人搞掂

呢個真

老頑童。

秒左樓主

佢9UP, 唔洗理佢....

令狐沖應該係在無內功推動下用九劍
如果有內功推
實力應該勁好多

應該無上限,
天龍八部年代啲人內勁仲勁啦

請參考16年後一燈對佢嘅內力評價

佢有食supplements

啲人話玉女素心劍法仲勁,
兩個互補, 無破綻

佢攻擊力好撚低..空明拳對住高防厚血型打唔入

天罡北斗陣

尹志平

咩supplements???= =
寒冰床?

楊過日日海邊做GYM
又瘋狂啪蛇膽
勁撚到仆街

令狐沖學左3日獨狐9劍 之後比劍就無輸過 佢大半時間都無內力/內力比對手弱 咁都叫用得麻麻

江南七怪

卓不凡

蛇膽

姐係無software backup,
都可以同樣效率下練到絕頂內功?

咁點解個個要搶九陰, 自己盲練都得啦\

有冇資深金庸迷解答下

柯鎮惡
根本係一條廢老

講真果句，你話張三豐因為佢自創嘅太極劍比令狐沖破咗，所以佢就係廢，呢個point 根本唔成立。武功係會失傳，或者愈傳愈弱架。你睇下（北宋）蕭峰傳到（南宋）洪七公，再傳（元朝）史火龍嘅時候只係得返降龍十五掌就知啦

呢七條撚樣返鄉下姦田吧啦,
唔夠料出黎蒲, 容易招來殺身之禍

咁又係, 咁其實全盛時期太極劍, 去到咩程度?
係咪同玉女劍法差唔多

慕容復
其實佢已經好撚勁，但主角群太屈機
除咗一開始啲鋪殿，佢好似無乜邊場打贏過

講多過打 得個吹字

楊過冇神功
但有奇遇
隻雕幫佢訓練
又比把神裝佢用
又送蛇膽

金輪練功慢撚到真係咁撚勁就唔使後期未練完就想搵郭襄繼承啦
楊過放負黯然掌單手都贏佢

郭襄先勁

北喬峰，南慕容。但慕容復武功廢好多，而且心胸狹窄。

好惨 其實點解要寫到佢咁廢

你快我9秒

倘若楊過在此，此人武功不在昔年歐陽鋒之下，此刻卻到那裡找他去？這西方的主將，倒大費躊躇。

咁我地去森林食蛇膽咪得,
其實都唔一定要好似其他人咁搶九陰

大約去到獨孤求敗嘅「無劍」境界。我記得有一回講張三豐教張無忌太極劍，仲叫佢用木劍同人打，最後真係打贏人地把鐵劍。

初期BOSS 一名,
類似火影入面果個再不斬

人地有13層, 練到第10層已經= 五絕封頂,
佢練多一層,隨時一個打五個

白自在

又自稱天下第一

但純粹食咗蛇膽加內力

仲要以為自己好好打 次次都比人撚

金庸小說《神鵰俠侶》中出現的一種異獸。此蛇曾見載於佛經，其遍身隱隱發出金光，頭頂上生有肉角，行走如風，極難捕捉。

其膽為深紫色，服食後即時精神爽利，氣力亦可大增。楊過在郭靖府中被郭芙斬斷右臂後，逃至峽谷時被之前偶遇的神鵰救下。神鵰每日外出捕捉此蛇，取其蛇膽送給楊過，楊過服食後內力，氣力均是大增，周身經脈更是暢通無阻，並憑此練成了厚重見長剛猛無比的玄鐵劍法。

咁撚易捉咩

幾時個標準變咗練過九陰真經先叫內力勁？
而且張三豐本身都無學過完整九陽神功

嘩屌, 咁張三豐好撚勁WO,
起碼孤獨求敗既LEVEL

張無忌咪喺武當山對阿三出過全盛太極劍，仲斬斷佢隻手

金庸法則
年代越久遠角色，實力越勁

慕容復吹到好撚勁，後期求其一條友屌打佢
北喬峰，南慕容，點知比喬峰屌打到仆街，最後連段譽都係王姑娘面前屌打慕容復

金蛇郎君

可能連陳近南都唔夠打

你肯定係睇緊神鵰？

楊過靠神鵰指點練海潮內力 之後又16年前大部分時間都同神鵰對練 神鵰本身都生有神力 練到咁先勁架渣

神鵰又伴獨孤求敗練功 本身已經係一本神級武功秘笈啦

你估個個都有高人指點咩 唔識咪要搶九陰真經囉

場場1打幾喎 公平咩

咪就話佢慢囉，人地有13層，練到第10層已經覺得自己一生人練唔完13層
楊過悟性高好多

反而卓不凡俾金庸寫到好廢

但其實應該係天龍絕頂高手之一

以我對金庸小說既理解,
練內功一定要有Software,
例如九陰真經, 玉女心經, 紫霞神功,

正如手機都需要android , ios咁啦

食呀

咁撚勁架咩,
如果太極劍= 獨孤九劍,

咁張無忌咪勁過令孤沖?
佢仲九陽神功果啲BACK UP

任何武功你都要睇邊個用啦
唔通蕭峰既太祖長拳可以同一般士兵比？

楊過扔既石頭又可以用一般人比？

張三豐使既太極劍應該冇人可以破到

我睇06年電視劇, 定唔知03年動畫版,
佢係到同條巨蛇打, 打得好辛苦,
之後楊過去救佢

其實你點睇金庸..？
全部野都錯架喎

書尾易筋經全本已經穩站金庸一流高手啦

無上限，因為據描述係「忘劍招」先大成，所以係睇用嗰個對自然、太極嘅理念理解有幾勁，已經係概念層面，所以張無忌用木劍屈贏倚天劍係因為你根本劈唔到佢（以己之鈍攻敵之無鋒），俾佢用你自己度力打自己，之後啲人用咩劍圈完全係練到錯曬同忘本。

獨孤九劍唔係招式黎，佢係類似format 咁，教你咁破唔同兵器，佢冇固定招式架

慕容復
由頭俾人撚到落尾

佢唔傷其他人無得玩

佢打郭靖 4打1圍毆 打楊過4打1車輪戰 16年後1打1打分心救人嘅楊過 最高紀錄打小龍女 全個全真教幾千人加蒙古4人組打1

咁其實楊過可以寫番本海潮真經,
教後人點樣係個海練內力,
話唔定威力不下於九陰真經

韋小寶

真佢同包不同班人好似火箭兵團
去到邊都見到佢，然後畀人撚走

九陽係回藍快+無限防
但係冇攻擊

後尾實戰經驗多左
書末咪秒左二佬
但其實比起光明頂都係幾個月後only

又話左右互搏術，兩隻手可以做唔同招式
一個人當兩個打，單挑天下無敵咁
屌，未羸過

睇小說罷啦你
無睇就討論係到鬥9up

樓主玩膠定咩 睇金庸睇到斷章取意

講真金庸14本天書之中，令狐沖一定最屈 依家美國國防部都係參考令狐沖招破箭式製造愛國者導彈防禦系統 講降龍18掌佢又話有破掌式 講玄鐵劍佢又話有破劍式 講內力佢又話有破氣式 講鷹眼佢又話有破箭式 講ironman佢又話有吸星吸哂佢D能源

講x博士佢又話令狐沖冇招冇式X博士都讀唔到佢心

如果你以為磁力王應該贏既話，SORRY，你應該重睇一次笑傲江湖 根本冇得贏，你搵金屬掉令狐沖佢有破箭式 你開槍射佢佢都有破箭式 核彈佢都有破箭式 近戰佢有吸星， 一掂到你就玩完 仲有你冇以為生化武器可以搞掂佢，佢有易筋徑backup，一轉身咩毒都排哂出黎。

咁你話襯令狐沖沖緊涼冇劍個時偷襲佢就OK，錯!!!! 令狐沖既外掛易根經練到登峰造極，應該有模枋掃地憎既身法同氣場等等 古時都係靠佢既氣場保護大家免受台風襲擊 李氏力場都係佢既弱化版

令狐沖係唯一一個可以係20世紀生存既劍客，神盾局都發明緊時光機，番去古代搵令狐沖加入avengers 超級撒亞人孫悟空都要行埋一邊

以後講邊個最好打post除左行運超人，叮噹，孫悟空，仲可以加埋令狐沖

我覺得令孤沖資質好似幾平庸,
冇黃藥師, 張三豐果啲咁天才

梅超風 陳玄風

令狐沖平身就係武功平庸，係後來學左獨孤九劍先發圍

楊過有主角光環 點都唔會死

令孤沖根本就廢
你拎走佢把劍已經可以輕易屌打佢
佢仲要未學識破氣式
打東方不敗都要四打一仲要出矛招先贏到
神盾局搭時光機都唔搵佢啦

所以楊過拎得起枝玄鐵劍
其實係靠平時舉鐵舉得多

都無輸過 打東邪讓哂賽都可以自出自入 打準5絕裘千仞當人玩具咁玩

有咩角色吹到好勁, 實際上好廢
仲以為你想講太岳四俠

嘴砲之王成昆，成套倚天有佢打架既場面5隻手指數得哂，打嘴炮仲勁過打架，去到倚天尾直接比金毛獅王三兩下功課搞掂

諗起都CLS
單手

全真派嗰堆垃圾

真

一撚定係慕容復
睇到最後真係心諗佢何德何能同喬鋒齊名

仲要係非慣用手

純睇書表現
重劍楊過到神鵰俠呢兩個時期
真係睇到曬咩叫高手喎
特別神鵰俠果陣 樹林入面鳩叫,百獸跪,
入泥潭鳩叫,震埋阿婆出黎

你睇蕭峰離遠用劈空掌將上咗瓦面嘅人打到嘔血就知。洪七公邊有咁勁。

一定係慕容復。

北喬峰、南慕容，但慕容復實在廢太多倍。

佢七個先夠一個丘處機打
而丘處機加埋七個實力差唔多既師兄弟先夠黃藥師打
姐係要7組江南七怪先夠是但一個五絕打

打交未贏過

撩交第一名

江湖七怪 最應該早死嗰嗰

其實點解全真後代咁廢, 連七子都好似好廢....

楊過廢到要同姑姑合力先贏到更廢嘅金輪法王

佢連載版果陣好勁

楊過可以話係自創左一套內功法門 而神雕係吹到佢內力係世一
反而佢外功無咩勁招 完全係屈內力

九陰係捷徑同埋速成大法
就算資質一般 九陰都可以短期內勁大效率提升能力
參考周芷若 幾個月就自練到打贏武當七子

自己盲練有冇可能做到啊？

正常一般練 冇奇遇 可能練幾十年先得

而降龍十八掌/逍遙個堆武功
勁係好勁 但門檻極高
強行練仲會對自己有害 你睇下史火龍同梅蘭竹菊

已經唔提七傷拳/公孫止個啲
冇咁勁 副作用又大

小說來者作者想點寫咪點寫
一個唔留神都可以輸啦

江南7怪 真係唔知點解有朵

其實對於江湖99.999% 黎講都勁架啦
咁啱佢對著個啲係太黐線姐..

同埋已彼之道 還彼之身 個朵太響

江南七怪 同 武當七子一樣
廢廢子嚟

不過周芷若速成九陰，都打唔贏練足哂九陰真經嘅黃衫女子

樓主連原作都未睇過
單憑電視版黎討論..

金輪國師都算係無課清泉
冇奇遇冇神裝，自己一個升lv都可以去到呢個級數

屌，咪又反彈唔到六脈神劍

張無忌一定勁過令狐沖，張無忌無限藍超高防加反甲（九陽神功+乾坤大挪移），令狐沖斬都斬唔入。不過劇情上令狐沖先係人生贏家，張無忌結局嗰時對佢最真心嘅女角走曬，屋企日日修羅場，仲要俾手下背叛局住歸隱，邊有令狐沖琴瑟和鳴、統一江湖咁自在。

我有睇囉, 不過本本都係睇左1/3左右

小說舖排要係咁，個個都咁勁，本書就好難寫。如果馬𩢤喺大漠勁到兩嘢就殺咗梅超風，點算？

大師哥最愛嘅始終係小師妹岳靈珊

屌呢件真係得啖笑開頭講到大魔頭呀

前期實戰實力唔及郭靖，但中年郭靖已經神檯級，成本神雕都冇乜邊個可以打贏佢

你都練到啦

靠行俠仗義囉。而且個朵主要係喺江南至響。

應該問題出係王重陽度, 佢又死得早, 生前又唔教先天功啲好屈機嘅內功俾七子, 又唔撚俾人練九陰..

楊過雜學好多
海潮練功前
有睇過九陰 郭靖有教過下佢 本身有古墓派武功
加埋有神雕教佢練功

小龍女

膠都廢事俾

+埋隻鵰

陳近南 囉
吹到 平生不識陳近南，人稱英雄也枉然
咪又係鄭克爽隻狗

楊過細細個就開始練既蛤蟆功唔計內功？
初期西毒都係一招走天下 後尾先逆練九陰

佢靠把口打既 計落最勁可能係佢

睇書先啦, 樓主, 你咁樣點討論..

正解

落花流水算唔算？

游坦之

鬥智力最高係佢

張三豐既天份...
出場人物黎講佢係空前絕後
笑傲講過 改一招式已經係好勁 莫講話創一套武功
而張三豐係以一大之力創左一個門派同成套體系

你下下拎最勁個個比其實乜人都廢

其實冇預佢勁係正常
有料就唔使用咁多計啦
又要扮死又要呃來呃去咁柒

滅絕師太條八婆

落花流水係俾血刀老祖當狗撚先死, 主要係唔夠聰明

所以佢果套好難教人
佢都係自己摸得多先搵到啱自己嘅

東方不敗
算唔上好廢但一定係最令人失望。可能係睇左劇先睇小說有啲先入為主，但係小說入面出左場兩三頁紙就死撚左。舖墊好多但戲份超少

劍聖

鹿頂記除咗佢全部都弱智㗎

推一推先
蛤蟆功唔算software?

啲蛇膽白食？

倚天耍劍個丐幫九袋長老？

其實唔算 要三圍一再加打鳩佢男寵令佢分心先贏到

下？
四大高手圍佢一個都冇事wo
最後衰喺矛招

蛤蟆功？？

條臭閪淨係靠把倚天劍屈機

陣法仲有加乘
其實一定唔止49個江南七怪

你睇下真武七截.. 每多一個人係升一個次方
完全係修仙級數

好似改圖有ps會快好多(九陰真經）
但係唔代表用小畫家改唔到 （楊過）仲可以好靚
加上佢練功個到唔係一般地方係急流水底日復日咁練 有鷹陪住
佢個招黯然 可以係top 5武功 只係見返小龍女唔黯然 你都係返去睇多幾次啦
張三豐唔勁

但其實練唔上

咁速成既速成 點同慢學既速成打..

樓主話張三丰好廢

主要係成本書啲人都太廢
除咗狄雲

其實佢咁樣練法一定可以同嗰啲咩九陰,九陽有得打, 只不過獨孤求敗無寫出黎, 但係個鵰又唔撚識講野, 咁先令佢知名度好低

張無忌最後咪有張敏 趙敏

一無左把劍就比張無忌「妖師姑妖師姑」咁刮

六脈神劍係公認金庸體系最勁既武功...

清朝嗰啲再勁俾盡都係半個玄冥二老，大部份連全真七子隨便一個都打唔贏，陳近南根本廢到笑，勁少少嘅個個都靠特效打人，呢個化血嗰個化骨，但係又好易就解到

你有無睇架

金書最高境界係無招 無劍你內力夠強就得 天龍一堆人都得啦
無招就只有獨孤九劍同太極劍 你話呢

楊過點會無練過九陰
離開古墓之後佢地咪有入返去練埋個精簡版九陰真經
同埋佢用玄鐵劍練劍果陣其實係練埋內功
楊過唔可以算頂尖，但係佢創到套可以同18掌比美既掌法出黎已經算係一大成就

生角姐係就黎化龍
差少少就變仙俠小說架啦

郭靖被人話悟性低都練得晒降龍十八掌啦
金輪

其實有講佢最尾放低左
算係少有既happyend

咁有冇諗過創內功條友本身都唔識任何野
九陰個作者係幫皇帝編萬壽道藏 睇左好多道教經書就領悟九陰

楊過啲內功都可以一路做gym一路領悟一套心法

北喬峰講既係一個人 南慕容指既係成個姓 冇得比啦

所以先俾狗公段譽學到半桶水
唔係人地玩劍你玩機關槍，打條毛咩

令狐沖後尾識易筋經同吸星大法喎 點會無內功

佢勁在用計同陰謀呀 可以一個人玩殘成個明教 再陰埋你正道大派
唔係功夫勁

樓主成日拎佢冇學九陰九陽黎講
邊個講一定要練過 九陰九陽先可以內力絕頂?
張三豐咁撚勁都自己認內力比肩楊過
而且楊過學哂 東邪 西毒 北丐 中神通 獨孤求敗 黃裳既技
咁都可以廢? 真係搵黎講

反而想知阿青有乜評價多D

唔通同聖姑講我心裡面仲有小師妹咩

楊過自己練套楊過真經唔得？

佢攻擊力爆晒棚喎
玄鐵劍基本上係拎支200KG barbell一野發去人到

點解佢海潮練就係盲練？對海潮練唔可以都係你口中嘅一種software？九陰九陽都係人創 楊過創嘅就一定慢？

佢連書都冇睇過學人開po...
其實冇乜好討論

一陽指

所以個咩 以彼之道 還彼之身 根本就廢廢地
廢招先反彈到

樓主引戰完已經消失左
好想知佢點睇蛤蟆功

樓主到底你地有冇睇書架，楊過比起因為神功而勁既主角勁得多，佢靠自己融會貫通，連東邪自問同齡時比唔上楊過。
要講吹到好勁但超廢，一定慕容復

楊過係用雜學tier made自己嘅software，淨係啱自己用

有冇咁誇張，通常呢d神隱角色都有d加成

廢到唔知咩嚟

卡卡西

旁白講

未渡劫

六脈 凌波 北冥
完全冇死角
獨孤九劍都破唔到六脈啦
又無形又長距

倚天好多都係
成個明教班人吹到禁勁
得楊逍實戰有啲料
滅絕淨係識得屠啲兵仔
七傷拳果幾個
武當又係得俞蓮舟好小小
但都唔夠料學哂張三丰啲武功
少林得三老個陣見得人

姑蘇慕容

計年代，明未既人勁過清初

仲有張三豐見楊過嘅時候，楊過先38歲，而張三豐講呢留說話嘅時候已經過百歲。可想而知，張三豐百幾歲先到楊過38歲嘅功力，咁楊過仲邊算廢？

楊過得返一隻手都屌到小龍女
勁過晒成個連登喇

你真係唔識架喎你睇多次神雕大家再傾啦

超級契丹人

九陰真經唔係速成喎，銅屍鐵屍就練得個吉，九陰係武學百科全書，除左內功仲有好多招式，連催眠都有，洪七公重傷練完總綱仲勁過未傷

佢睇電視版本

阿青既實力係脫離左金庸既體系

天龍 三部曲同笑傲都話一個人幾勁都好都冇可能打得贏一枝軍隊

但阿青一個打贏三千

因為佢有內力底但龍象功好似要時間浸

其實年代愈後d野失傳左 d人就愈垃圾
去到鹿鼎記班撚樣真係提都廢事

Btw 黃衣女子>成套倚天九成人

勁唔勁唔係你覺得點就點，睇戰跡:

1. 打贏裘千仞

「一燈越看越奇，心想這少年不過二十有餘，竟能與當代一流高手裘鐵掌打成平手，...北風呼呼，大雪不停，兩人惡鬥不休。慈恩十餘年來從未與人如此酣戰，打得興發，大吼聲中鐵掌翻飛，堪堪拆到百餘招外，但覺對方劍上勁力不斷加重，他年紀衰邁，漸漸招架不住。楊過挺劍當胸刺去，見他斜走閃避，當即鐵劍橫掃，疾風捲起白雪，直撲過去。慈恩雙目被雪蒙住，忙伸手去抹，猛覺玄鐵劍搭上了右肩，陡然間身上猶如壓上了千鈞之重，再也站立不住，翻身跌倒，楊過劍尖直刺其胸，這劍雖不鋒利，力道卻是奇大，只壓得他肋骨向內劇縮，只能呼氣出外，不能吸進半口氣來。」

2. 黃藥師點評黯然銷魂掌可比降龍十八掌

「這「彈指神通」奇功與楊過的「黯然銷魂掌」鬥了個旗鼓相當，誰也沒能贏誰。 兩人哈哈一笑，重行歸坐，斟酒再飲。黃藥師道：「老弟這一路掌法，以力道的雄勁而論，當世唯小婿郭靖的降龍十八掌可以比擬。老夫的落英神劍掌便輸卻一籌了。」」

3. 在切搓層面戰和空明拳

「兩人拳掌所及的圈子漸漸擴大，郭襄一步步向後退開。酣鬥了良久，老頑童那七十二路空明拳堪堪打完，他雖在招數上佔了便宜，但以勁力而論，卻總不及楊過在海潮中練出來的洶湧奔騰、無窮無盡之勢。 」

「周伯通當年曾聽師兄王重陽說起黃藥師所擅的一路五行掌法，掌力之中暗合五行，此時楊過右袖是北方癸水之家，左掌是中央戊土之家，輕靈沉猛，兼而有之，當下不敢怠慢，左手使「空明拳」中的一招，右手使一招「大伏魔拳」，以輕靈對輕靈，以渾厚對渾厚，兩下衝擊，兩人同聲呼喝，各自退出數步。 」

4. 戰勝金輪法王

「法王本已穩操勝券，突然間肩頭中掌，身子一晃，驚怒交集，立即和身撲上。楊過退步避開，跟著「魂不守舍」、「倒行逆施」、「若有所失」，連出三招，跟著是一招「行屍走肉」，踢出一腳。這一腳發出時恍恍惚惚，隱隱約約，若有若無，法王那裡避得過了？砰的一響，正中胸口。法王大叫一聲，一口鮮血噴出，翻下高台。」

結論: 比武有唔同發揮狀態，可能互有輸贏，但起碼一定有五絕級實力。

至於內功，你忘記左佢有玉女心經，玉女心經可能未到九陰九陽級數，但已經超越五絕打贏先天功。

佢有玉女心經加上部分九陰真經同埋比歐陽峰逆練練通左既逆九陰。再經歷獨孤求敗式海浪練習法，獨孤求敗喎大佬，楊過練得勁有幾出奇?

周伯通算唔算本身好撚好打，但落到場成日輸d 柒野

我成日都唔覺黯然銷魂掌勁喺邊
睇書睇幾次都唔明點解勁

慕容復就真係廢啦
一開波吹到北喬峰南慕容
而慕容復最大成就只係同丁春秋55波
而喬峰係直接幾招內打爆左丁春秋

但係有周芷若係度搞事喎講到明張無忌同趙敏happy佢就唔happy，要結婚就一定嚟搶婚喎，我就覺得煩到癡線，以張無忌為人一定控制唔到，唔係就唔會搞到眾叛親離咁悲劇。

睇怕樓主你都幾唔認識金庸故事
木劍其實未到無劍
只係萬物都可以係劍
無劍講緊既係 劍就係佢 佢就係劍
木劍再之後既先係無劍

何止九成
應該輸三渡（陣法）二張 最多加埋陽頂天

好想知韓小瑩點解可以咁撚廢

條友好醒好勁啦喎 佢多數傷都係因為啲九唔搭八原因
見到係師傅又留手俾人反傷，見到唔知邊個又心裡面諗好多野呆左下

其實 南慕容係咪指 慕容博 呀
大家一直誤會咗

係呀成日話要殺黃藥師 根本完全唔夠打

sor , 我都記錯左

令狐沖係明朝，其實金庸一直都有暗示愈近代武功就愈廢，你睇下鹿鼎記嘅陳近南如果係元朝人，以佢武功應該連五散人都屌打佢

樓主成日個point 就係一定要有咩好勁嘅秘笈, 條友先會勁.. 但係又唔睇戰績

楊過海潮入面企喺度練掌比你講到廢柴咁

果啲乜撚野神龍教得啖笑
倚天算係最後仲算得上武林

倚天果陣好多門派都廢晒
張無忌學識乾坤真係可以一句"在座各位都係垃圾"，送晒俾咁多門派

老老柒柒 陽頂天我都覺得唔夠打
最多三渡三圍一同二張有計傾

樓主似係書都未睇完就衝出來咁討論條撚咩

講其他角色都算，楊過我都唔知佢邊忽廢單手同神鵰練完返去dup贏法王，單手攬住條女淨係得返隻衣袖都仲可以大鬧全真教，最後華山論劍響埋西狂個朵都叫廢咁你不如講下邊個先叫勁

佢打撚到一支軍隊把劍趺落地既聲音可以連續不斷
唔好講打人 斬雞都斬唔到咁快啦
個武力值真係就快去到玄幻級

因為佢地得半本同唔識字
取敵首腦變斬人個頭
練左九陰八骨爪出黎

咁邊有得講

洗撚張無忌 一個楊逍都贏到全鹿鼎記d人啦
個d乜撚野洪教主已經算高手

日日練,練足16年, 但係樓主話好撚廢..

有software back up會勁好多
但唔代表無就一定廢
喬峰夠係由外練入內

但隻鵰每日外出捕捉此蛇講到又好似好撚易捉咁

要無女先發揮到威力
掌法越出越難捉摸

我個陣睇佢個越女劍法係相傳自阿青都笑左出聲..

到佢知學咗易筋經已經去到結局，都唔使再打
之前要打嗰陣就keep住內傷

如果天龍應該嗰啲咩鳩三十六洞洞主都屌打佢

所以話金庸啲人係越古老越勁，最後阿青拎支木棍隔空都可以捅到西施慢性心臟病
以我估計同阿青練招隻馬騮應該都有五絕級

除左阿青,抗金郭靖同天龍班神仙邊個可以企定定喺海潮入面對抗大自然

樓豬：
練16就得 姐係求奇搵個人練16年就得啦
最多夜晚執埋蛇膽食

楊逍算係刻劃得最好嘅配角
前期張教主未開外掛
睇佢都夠爽

飲茶

江南7怪根本廢到仆街
打又唔夠丘處機打
教徒弟又唔撚識教
個朵吹得太大

所以咪話最多比埋陽頂天
因為陽頂天冇實戰記錄
淨係知勁過成昆同左右使 四大

陽頂天唔係激到走火入魔練上去應該都有計講下ge
到倚天武功玩到夠古怪夠出奇不爾就>all
唔好話九陰真經 聖火令神功都夠殺倚天99%人

無左小龍女單身練足16年根本係武痴level
加埋本身悟性高
比武智商強（睇返斷手前啲比武）
睇返當時高手 至少無人有咁勤力練功

咁梗係討論書中劇情啦
後事係點我地都係鳩up姐
按個故事可以係芷若玩多陣就同趙敏都心軟比無忌雙飛架

比我續寫？我寫到張無忌比佢搶婚之後捉埋芷若同另外兩條女返黎 全部破完處對我死心塌地都得啦

鹿鼎記真係稱唔上武俠片小說，同黃易尋秦記一樣係咸書

樓主平時點練內功？
一眼就知人盲練
咁達摩叫唔叫做盲練

波斯武功既可能性好大 書中都係出現得一兩次

咁洪七公一定無內力

根本佔中九子黎

同期郭靖日日都要care守城, 根本無咩心機可以日日練. 但係衰在楊過得一隻手, 無咩可能打得贏郭靖

個問題係佢一出黎個場面吹到勁大 之後一出黎就無7 歐陽鋒雖然都on9 但係實力由頭到尾都keep再世1 一直都有威脅主角嘅能力

想問你14本書睇曬未

所以隔一代人既戰鬥力去比較好難講

冇女既楊過應該係最撚接近天龍班外星人level既角色

所以覺得好虛同好廢 太多限制
又有好specific 講點解會勁

搞乜呢排咁多金庸post

集各家大成，融合曬當代所有勁人嘅武功再按自己體質微調十幾年，而且仲要有融入感情先勁嘅限制，屈機都正常。

因為佢太撚勁
所以要keep住nerf佢

15個黑衣人準備滅華山
啱啱學九劍唔夠幾個月既令狐可以一招秒左15人
仲要0內力+重傷
行兩步都訓低既level

呀木渣GTR都係呀木

天龍入面一開波個四大惡人又係廢
都唔明點解生存到咁耐
而大理段家既一陽指 又係一開波吹到好勁 但係睇落去係果個年代都係廢招
又或者金庸寫得逍遙派果三位痴線佬太勁

佢勁喎

冰蠶毒max易筋經

一撚定係慕容復

楊過無練九陰
內力唔掂
淨係鳩叫都可以震到瑛姑頂唔順都叫唔掂
自創嘅黯然銷魂 = 傳咗百幾年嘅降龍十八掌都要廢
重睇喇你不如

岳不群係同林平之一樣資質低，
華山武功係勁，但佢個人唔識變通。
佢老婆反而可以自創新招，其實仲勁過佢。

衡山莫大啱啱倒轉，
衡山武功只係由雜耍演變出唻，仲要有一半失傳咗，如果岳不群同莫大調轉門派，
莫大根本唔會同佢同level。

笑傲江湖時代，
少林武當唔係流，但係無積極擴展。
相反最大主線係五嶽可以同日月神教抗衡，
而日月神教嘅勢力係大到苗疆五毒教都要臣服，
所以五嶽都唔弱到叫二流

最後獨孤九劍係bug 的存在。
對手越強威力就越強，
太極劍算係令狐沖破得最辛苦嘅招

狄雲俾人吹到好廢
但實際上嗰時可以打遍天下無敵手
可惜成本書冇邊次係可以俾佢威下

張無忌武功奇遇冠絕全角色啦，真係誇張到訓係到都有絕世武功祕笈跌落佢頭到，但要簡單易學

學人鳩up都要做下功課先啦

仲有喺泥谷鳩叫，迫瑛姑
叫到一燈都覺得內力深厚

但難唔難學就唔知
聖火令得堆外國佬用張無忌用過

張無忌你叫佢求奇扔粒石仔應該都秒一堆人

可以圍死黃藥師wor

其實射雕入面除咗郭靖同梅，陳兩人之外練過同睇過九陰都係高高手，個個都睇完就識，郭靖都係要係小黑屋同歐陽峰，裘千仞開特訓營先大成，所以其實門檻一啲都唔低

達麾應該叫-6

你噉講都啱嘅ching，我都只係覺得個結局end嗰個位令狐沖俾我嘅感覺佢爽過張無忌好多啫。睇到張無忌俾周芷若嚇到跌筆咁

佢根本就係足球小將個林源三
次次都要搵藉口nerf佢

楊過冇內力？重睇啦

樓豬：有啲冇出電視冇睇喎
咩話？白馬嘯西風？咩黎

慕容復, 佢連段譽都打唔贏
左冷禪

南慕容 南帝 王重陽 呢三個肯定吹大左

楊過有練過九陰

張三豐摸住張無忌話得楊郭同覺遠有咁既內力
即係楊過嘅內力=九陽啦

段延慶書末個陣話黎三四個幕容複佢都可以處理到
咁都叫廢

你形容緊我地黨主席？

其實睇番樓主留言

我覺得佢只係睇過金庸三部曲同笑傲

仲要電視劇

如果蕭峰學埋內功就

南帝先天功加一陽指喎

勁到癲

三十六洞就算唔係五絕都係裘千仞級別（準五絕），個個啲功法都半修仙咁。陳近南最多係洞主啲手下

我都係諗起佢同江華個樣

其實九陰真經係穿插三個故事嘅一個主要武功
係好勁
練咗可以成為武林高手 但唔代表 武林高手一定有練先叫高手
即係阿媽係女人 唔代表所有女人都係阿媽

而且好睇邊個練邊個用

段延慶應該差丁春秋少少，全書打得贏佢得十零個到，但係其他三隻係幾廢下

仲有係睇住小龍女就死/自己就死個時爆seed

咁起碼班女都仲後生又未死未痴線又未變心
都叫仲有機會呀 等無忌成熟啲似返個男人就會一網打盡呢

慕容復
天龍八部大部份時間吹到佢識飛
俾段譽喺少林寺兩野玩殘

唔明樓主點解覺得金輪勁過王重陽
王重陽全盛時期，神鵰邊個可以打得贏？

郭靖跟左江南七怪幾年都係咁廢
一出去見過世面即刻勁左唔少
就知班廢老幾廢

最新版張無忌下定決心，話唔結婚都照同趙敏一齊，中出生BB

咁你點睇蕭峰

全真七子
吹到媲美五絕

條友真係9up
先唔講楊過練過玉女心經 九陰 歐陽鋒教既蛤蟆功同埋逆轉經脈 同埋全真內功
佢同隻雀係大海入面練內功果到都夠屈人啦
最後華山論劍 楊過同郭靖掌力互拼
有完整既九陰真經同降龍18掌既郭靖 都係同佢平分秋色 再打會一齊重傷
郭靖都驚訝楊過內功雖非純 仲帶點邪
話佢內力好似大海咁
比你講到楊過冇內力.......

重睇啦

errr，純個人意見啦
蛛兒：毀容+痴咗線
小昭：去咗波斯做聖女
趙敏：佔有慾爆登
周芷若：恐怖情人

見得到嘅冇一個想要喎小昭最好但以當時嘅條件佢唔會去到波斯

成班廢老最成功咪帶左郭靖返中原

後期金輪就真係勁既
早期武林大會果陣 唔明點解金輪夠僵同郭靖打
果陣既郭靖係已經精通九陰 基本上同五絕同級

天龍大理個個都一陽指做膽拖六脈神劍其中一指。

射鵰南帝得一招一陽已經五絕。

打得贏段延慶有：
掃地僧，鳩摩智，蕭峰，蕭遠山，慕容博，丁春秋，無崖子，童姥，李秋水，虛竹，段譽，枯榮，保定帝（差佢少少但真打打得贏），游坦之（？）
仲有無

楊過冇九陰點撚狗達爾巴

最新版張無忌仲ff埋小昭蛛兒周芷若之後都會返去佢身邊

Oppa 江南style

蛇膽加瀑布練臂力加內力 獨孤求敗既寵物教佢架喎
不如師兄你再睇返一次書先 或者你想貪快扮勁就去YouTube 睇下浪客行 陳美濤解構

睇Youtube解說就扮大師就含撚啦屌你老母

佢講咗啦 佢淨係睇咗電視劇同埋動畫

阿青用咩內功？

韋小寶, 完全唔識武功

劇情需要

段應該勁過丁
不過大家都唔係咩好人
所以全書都冇乜打到

唯一交鋒係捉棋 睇落似平手

不過睇翻對幕容複
丁平手 段屌打

咁係因為佢係書入面撞親都係高手姐
五絕level唔好講，丘處機係江湖都係一等一高手黎
除左呢堆人之後其實江南七怪算勁

中計中毒只解釋到佢功力高智力低

張無忌都去咗流浮山同班刀手飲茶啦
有排都未去到大都

我覺佢捉郭襄話諗住要將畢生功夫傳俾佢已經夠牽強，跟住又想燒死佢就更牽強。

唔知新修版有冇改到。

苗人鳯

係果個年代計佢又堅係勁
以大局黎睇就

200 kg barbell有曬畫面

楊過冇內力?

一燈聽得也不禁暗自佩服，雖覺他嘯聲過于霸道，使的不是純陽正氣，但自己當日盛年之時，卻也無這等充沛的內力，此時年老力衰，自更不如；心想這位楊賢侄內力之剛猛強韌，實非當世任何高手所能及，不知他如何練來。

唔洗講到去見世面，淨係跟個道士學兩年呼吸，已經可以1 on 1 七怪廢d個幾位。

滅絕師太
冇咗倚天劍嘅佢只係廢老一名

東方不敗係金庸寫得好有技巧嘅一個角色
啲中文老師想教側面描寫就應該參考笑傲
東方不敗去到後期先第一次出現，不過大家都已經好認識個角色
而且佢唔係廢，而係畀全書武功最強幾個人圍攻，再出賤招打佢條仔先輸

題外話
幾年前大陸套笑傲江湖電視劇將佢變咗令狐冲條女

其實佢好勁
練既野多而精
人有計謀又聰明
打丁春秋已智取唔力敵

但因為想做皇帝基本上好鍚身
戰意上唔夠蕭峰黎
一直被恰

家傳野又過唔哂落自己度
全部唔咸唔淡

遇到既全部都係開外掛既冚家剷黎
唔係無限戰意就係易筋經級高手
屌那媽仲有件識浮遊炮仲要叫六飛既段譽
打條撚
上面仲好意思話佢輸俾段譽喎

一生努力復國但遇到唔洗努力直入高手行列既對手
唔岩你試下明明奮力無間踏盡面前路
結果有件書生走出黎
Hehe哈哈
打又好打過你
練又唔洗練
女又溝埋你既
仲有個皇位等住座
你都癲埋一份啦

慕容復根本係金庸世界黑仔王
同狄雲結拜啦去

記得當年金庸有講過
話一日趙敏係到,張無忌都唔會有機會搵返小昭
話哂都算金庸筆下最勁既女主

死開啦，字都唔識多隻喺度尻噏

佢後人喺倚天都係高手
不過講得太少

大陸套嘢睇過 段感情線有啲位寫得幾好
但係明明已經大改 又要夾硬最尾跟返原著
搞到好多嘢接唔埋

我想睇結局最後同東方不敗一齊

佢後人仲要識九陰神爪，到底係睇左咩先話楊過唔識九陰真經

我都係 以套電視劇嚟講 我直頭覺得任盈盈呢個角色直頭唔應該出現

果套變左偶像劇
個田伯光咁靚仔
洗柒做淫賊
做姑爺仔就差唔多

丁同慕容復打，再打落去慕容復死硬

一陽指只係高級點穴功夫

先天功十年磨一劍 救一轉人就玩完

咁事實上 佢咁樣大改
我都唔當佢係金庸原著咁睇
即係電影東方不敗或者鹿鼎記一樣
當睇另一套武林片姐 都算係創作嘅一種
所以佢收尾嗰時刻意要match返原著就變得好怪

但佢套放負掌實在太tier made

黛綺絲算唔算
倚天開頭吹到龍王、鷹王、獅王、蝠王咁撚勁
仲話係四大法王之首
原來都係咁廢，剩係打得贏峨嵋幾個弟子

你係咪睇電視劇當睇左金庸

去睇鴛鴦刀

蕭峰身形魁偉，手長腳長，將慕容復提在半空，其勢直如老鷹捉小雞一般。

慕容復恨不得立時死去，免受這難當羞辱。

蕭峰冷笑道：「蕭某大好男兒，竟和你這種人齊名！」手臂一揮，將他擲了出去。

打落去姐
事實係當時平手 而丁春秒死左一堆手下
咁算係慕容佔上風

好撚心重睇啦。

冇得講 慕容復為左復國根本唔係成日練功

屌你大王一日打撚到黑

超級戰神黎

要食咗黯然銷魂飯提升內力，先發揮到黯然銷魂掌的威力。

玩緊包剪揼

你睇個版本應該係哈利波特

計我話最勁係段正淳，屌邊個中邊個，全本小說有一半女角都同佢有關係，天龍其他人練得再勁都只係冇女同冇仔送終嘅死毒撚。

雖然佢自己都冇仔送終，不過佢唔知就得啦

好簡單咁講，練內功有分上乘唔上乘
上乘有效好多，容易練到好內力
咁冇九陽九陰依款經書，仲有好多好多

易筋經
先天功
葵花神功
太玄經
北冥神功
小無相功

但係好似獨孤求敗、掃地僧、喬峰等等
咪又係冇講練咩內功都一樣咁勁囉！

你睇多D先啦

佢打贏倚天劍

打果陣香港腳發作

佢輸係無主角光環
仲要比段延慶寸佢

其實果種邪係點？

部分九陰

楊過都無內力？重睇神雕啦
16年後捉靈狐一燈對佢評價係自己盛年都不如佢呀

我記得楊過係古墓石壁係有記載九陰真經，之後都練左，唔係點會識移魂大法

楊過細細個學咗蛤蟆功，其實已經屌打同齡嘅其他人

五絕可以一拳秒一件，幾多個都唔夠打啦

果陣郭靖係勁過舊五絕半班

五絕係有天資
郭靖點會並排五絕

ching識貨
平時做gym食開床當supplements

前人一定係勁啲
武功秘笈絕學係咁失傳
後世好難勁過佢哋

明末清初袁承志，歸辛樹lv已經係世一世二睇開d啦

楊過內功
全真心法+玉女心經（剋先天功 要九陰先可以反cup王重陽先天功拎天下第一）+
蛤蟆功+部份九陰真經（移魂大法融入埋落黯然掌）

外功
打狗棒法+破打狗棒法+古墓全套+全真劍法+
彈指神通+玄鐵劍法+
部分九陰真經（熟到一眼認到周伯通大伏魔拳）

後期接近無劍lv 淨用內功屈人機
點廢？
金輪龍象10層講緊3個5絕先捉得住佢

天山折梅手同小無相功算唔算無招

整到碗咁靚嘅叉燒飯仲唔夠勁？

邊有正常乜乜乜
正常就應該全部去哂返工啦仲練咩武功？

郭靖神雕開頭已經講練九陰練到贏到歐陽峰...
蕭峰可以兩招降龍掌力重疊
郭靖係一掌有13道（好似係）後勁

其實佢學的嘢好雜
同身世相關

我話佢唔知點解勁嘅意思係，佢嘅勁多數體現喺人哋對呢個武功嘅評價上面，佢冇龍脈神劍或者獨孤九劍咁多實戰同埋鋪排，同埋單純一個掌法體驗唔到佢勁喺邊，唔通同人打交嘅時候令到對方都好傷心咁就叫勁咩

無恥之徒！納命來！

十秒後

要劏要殺，悉隨尊便！我柯鎮惡不是貪生怕死之人！

以上劇情適用於柯鎮惡面對任何江湖人物

金輪同鳩摩智
兩個都係勤力練功
最後比奇遇主角收皮

丁春秋

要靠郭靖守北極星位
原本當初王重陽創天罡北斗陣
係for7人使用
全真教中玄門功夫威力排前段班
但北極星位係致命弱點
所以要靠第8人郭靖守北極星位先能夠困住黃藥師
（但睇書中描述，未必就圍得死東邪，只係令佢不再游刃有餘，似乎可以強殺陣中成員）
全真教上下理應清楚明白北極星嘅弱點
但後來神雕裡面
郭靖帶楊過入全真教
被教眾誤認為霍都手下
擺出一層又一層天罡大陣
但似乎毫無防守北極星意識
永遠出7嘅倍數
好似無諗過要第8人守北極星
結果始終被郭靖搶佔北極星位

根據書中描述
我會覺得佢係一個有重大缺陷嘅群體增幅器
而主要使用者係一班能力同聰明才智平庸嘅人

其實人哋係天才嚟

天山折梅手空手入白刃黎ge屌
小無相功果種鳩學武功 有人將佢同九陽神功相提並論 又有排講

都講明係因為靚。。。

咁降龍十八掌點解勁其實只係因為出場早，同用佢嘅人幾乎一套掌法用到老（郭靖冇其他技，七公打狗棒淨係打蛇打卒仔），而且打嘅好多都係二三流，寫到丐幫魯有腳識幾招已經二流頭一流尾、一個打幾個咁，其實打嘅都係卒仔。

而楊過有黯然銷魂掌嗰時已經幾乎天下無敵，而且又鬼咁多雜學，一般敵人都係彈石仔已經贏到，勁少少嘅就用玄鐵劍以力破巧，所以搞到可以顯示套掌法好勁嘅筆墨描寫太少，同啲超一流高手打嗰時又秒唔到人，先好似唔係好勁咁，實際上可以打曬五絕同金輪法王，已經證明力度上拍得住降龍掌、八九層龍象功，精妙奇詭不下桃花島，內力運用唔會差過一陽指。

全真七子強嘅係丘處機、王處一、馬鈺。同七怪中間至少應該仲有其餘4子、靈智上人、沙通天、彭連虎、歐陽克等

求敗死咗無人餵，隻鵰自己去搵蛇膽食食到咁長命
楊過斷手俾隻鵰救返轉頭就有

江南四十九怪

笑左

用勞德諾黎影射令狐大哥
放低都無用啦，籠中猴黎咋

唔係單純一門

傻閪 內力廢點玩重劍 引人討論都唔係咁呀

連劍芒都練埋出黎結果根本唔知佢本上古劍譜咩黎
薛丁格的武功 唔可以話廢囉

黑仔王都仲有林平之
無啦啦因為正義感就冚家死清光
仲要識到個無良師傅最後絕子絕孫冇曬武功
佢做錯啲乜 就只係救左條女

令狐沖一啲都唔廢
次次都係內力越幾級挑戰
有岳不群級數既內力隨時實戰已經五絕級

六大派堆掌門

應該係小無相似乾坤
大家都係勁快學新野

無bug版九陽＋六脈
做唔做到阿青單挑軍隊個level?

講好打點解冇乜人提石破天

你話令狐沖係籠中𤠣..？

鳩摩智除左係少林比虛竹收皮
仲有比喬峰打殘 去到最後已經係有病
鳩摩智講係勤力但用錯曬方法

其實班友部份成員係技能特化型
朱聰係神偷
韓寶驅係馬術高手
全金發武功一般但係老江湖，招式怪異，實戰計算同變化豐富，算係低配版銅筆鐵算盤黃真
張阿生全部點數幾乎點晒落力量度，類型有dd似三國嘅許褚
柯鎮惡係殘疾人士，暗器專家，團隊領導者
韓小盈係女

南希仁係班怪人裡面算異類，武功雖然唔出彩但基本功紮實，通常係最穩健襟打嗰個

次序上係有九陽神功先輕鬆幾個時辰練到乾坤第六層

六脈食內力，撐唔撐到三千甲士咁耐

再生父母愛人死曬
係就係有個聖姑死心塌地
但嗰啲咩對酒當歌闖盪江湖全部無佢份
個結局係好係壞真係睇你點睇

駁唔到

咁小無相功都唔易學既

但配九陽有無限mp

諗通咗咩係笑傲江湖，已經算happy ending

唔洗咁後，楊過係小數金庸作品中由細已經內力強過其他同年紀既主角。之前版本係佢老母係佢幾歲就教佢全真內功，之後版本轉左練蛤蟆功,之後入古墓，玉女心經，部分九陰。重點係訓寒冰床。新版話訓上去練一年等如練十年內功，楊過訓左幾年。
未夠廿歲，楊過鳩叫完， 東邪都話佢都要30歲先到呢個境界。
之後鵰兄教既一啲求敗武功，瀑布練劍，浪濤練劍，又食幾十粒蛇膽，內功有咩理由唔勁。

然後就會諗起連晉

樓主你收檔啦

原著以外既電視劇，動畫部部都改過晒d 設定

仲咁大聲同人講有睇，不過睇得1/3，就無謂衝出黎做小丑啦

郭靖同舊五絕比炸wo 年代又唔係相差幾十年
仲有學曬成本九陰 周伯通都係學得9成 其他更加唔洗講
後期郭靖肯定高過舊五絕

咩叫闖盪江湖冇佢份...
佢結尾個陣已經係江湖最有影響力同號召力個個
而大部份人係真係順服於佢
好似張無忌咁
黑白通吃

少林 武當同佢稱兄道弟
日月神教更加唔洗講 唔講聖姑
向問天同佢結拜

佢自己本身既實力都天下第一 唔計風清揚

基本係集權力所有野於一身
咁先做到真正既逍遙 但佢又覺得無論幾逍遙都好
又可唔可以唔食野 唔訓覺？
只有心中無所追求 先係真係既逍遙 更甚於大鵬鳥
你點睇...

睇佢部份口吻根本就撩交嗌

岩岩睇返, 喬峰自問1 ON 1雖然會贏
但都唔係一時三刻就分到勝負
只係六脈神劍太外掛

當然最外掛係生死符, 真係極ON9

我唔直接答你，我用金庸既說話答你

「本書結束時，盈盈伸手扣住令狐沖的手腕，歎道：“想不到我任盈盈竟也終身和一只大馬猴鎖在一起，再也不分開了。”盈盈的愛情得到圓滿，她是心滿意足的，令狐沖的自由卻又被鎖住了。或許，只有在儀琳的片面愛情之中，他的個性才極少受到拘束。」

首先你要明白令狐沖既為人，佢一撚早就明白咩叫笑傲江湖，而且比起個人既名號，佢最鍾意就係扮成名不經傳既小人物偷偷地行俠仗義。

功名利碌伴隨住既係責任，聖姑情深意切一樣伴隨住責任，對令狐沖呢啲懶鬼黎講，責任本身就無異於枷鎖。

你話佢集權力於一身，鼎鼎大名，天下無人不識
有無諗過對令狐沖黎講咁樣係好撚慘

下場的確係happy
都無野可以怨
但有啲人就係犯賤，鍾意開間茶檔同啲茶客吹下水過日晨
你夾硬比間上市公司佢管真係殺左佢好過

鳩摩智屌打天山童佬李秋水無崖子是但一個 因為同虛竹打到不相上下

笑到收唔到聲

都啱，令孤沖既自由入面多咗份牽掛

虛竹同鳩摩智打果時都唔識點運用逍遙派武功
同李秋水幾個用左幾十年點比呀

令狐沖呢個角色本身就係集矛盾於一身
有能力，有正義感，有責任心，但同時又好撚懶，好怕上身
佢最理想既笑傲江湖就係扮鬼扮馬偷偷地去解決問題，然後去到邊啲人都當佢nobody無包袱無架子
鍾意周圍flirt女同時又扮曬專一
結局變左類似武林盟主已經無機會做返一
要回報任盈盈既情義又唔可能做返二
完全想像到佢下半生嗰種心癢同遺憾
其實成個結局都無人做錯
最錯就係令狐沖真係好犯賤

樓主你真係好唔掂，由頭睇過啦。

唔係要練過九陰九陽先叫做有內力，先叫做勁既，小朋友。
令狐沖初學識獨孤九劍果陣全無內力，咪又係咁勁

何況楊過、小龍女係終南山古墓牆上學既，就係王重陽刻上去既部分九陰真徑+玉女心經

岳不群等掌門都係唔夠人勁係啱嘅

如果張三豐呢個太極劍創招者親自同令狐沖打，你覺得邊個勝出？

龍象話雖如此有13層，但10層已經係極限，再練落去會癲，而且要n x 30年時間，都無人可以咁長命

張無忌同掃地僧

對比起楊過令狐冲唔算好鍾意flirt女啦

絕子絕孫佢自己揀

女佢自己唔要
與其話佢黑仔不如話佢太有自信

flirt女算係我老屈佢
只係佢鍾意小師妹嗰時，無名無份，待人接物都係有嗰句講嗰句
但任盈盈係佢老婆，以佢嗰種好介意身邊人感受既性格，自然會有所收歛
所以話令狐沖咁愛小師妹真係有原因，有相思之樂，無責任之苦

佢外父一次又一次想殺左佢
講到有得選擇但其實都係冇得揀
好多人拎佢同令孤比 去比較林平之唔學得識放開點點點
但比著係你 點放開呀大佬 死全家 以為信得過嘅師傅原來係仆街
仲好多次想殺佢 揀?可能林平之都想有得揀

想殺佢主要係因為佢學咗辟邪啫
如果佢冇學到都可以正正常常生活
應該噉講，林平之喺報仇同安身立命之間揀咗報仇啫

結論：樓主可以全部重睇

佢同令狐沖邊有得比
一個係自己落泊，搞唔掂最多返鄉下耕田
一個孭住成家十幾條人命，有少少血性都會成擔心機擺曬落報仇度
如果佢放得開，就真係不孝子孫正仆街

林平之老豆老母唔係仆街wor
係琴瑟和諧大好家庭黎
正常人邊可能放得低

其實還好
結局成個江湖都傾向平靜，冇乜嘢要佢理
真係要講就只係佢要就任盈盈唔可以周圍玩啫

點議好呢，你當我睇得太抽離
你林平之明知以自己資質係唔會報到仇，咪只能夠係報仇同安身立命之間選擇囉
我又唔覺得佢冇得揀，更加唔覺得佢慘

所以我都同意佢個下場係好嫁
只係令狐沖本身性格問題，想像到佢未必快樂
狄雲可能仲開心過佢
不過金庸入面真正求仁得仁既主角好似都係得楊過同韋小寶

er, 雖然我都唔鍾意代入香港去講
但大家明知無可能推翻港共都總係有班人前仆後繼咁去抗爭
又有一班人放唔低死傷入獄既手足
其實同一個道理黎

我意思係佢未必唔快樂
佢人生經過咗咁多嘢，對逍遙嘅睇法都未必同以前一樣

金庸在生時公開講過最勁果個係張無忌

就算你用呢個例子其實都係有得揀
而正正就係知道後果都繼續去做，所以我唔會用慘去形容

其實佢入左華山門下其實係好努力練劍
入邪道唔止係因為報仇 仲覺得全世界都信唔過
佢唔係冇試過行正道咁去揾余蒼海
但一而再 再而三令佢絕望
安身立命？佢覺得冇人再在意佢果事
一條命算得係乜

慕容本身係世家，即係佢祖先勁，佢只係繼承祖先個光環。好似大理段氏明明剩番一陽指，同祖先六脈神劍差好遠，都仲可以係五絕之一。

我又唔會話佢慘到日日以淚洗面嗰個程度
大概就係一個背包流浪家
有日無啦啦搞大條女個肚
以後要賺錢養家，無得去旅行
當然睇住個仔成長好開心
同老婆甜甜蜜蜜又好開心
但偶然望返啲旅行相，會嘆口氣，個心有少少拿住
嗰個程度囉
至少我睇唔到結局令狐沖性格有咩大變化

咩呀
佢好努力練劍先更加明白自己報唔到仇(唔好話報仇可能連初期令狐冲都未必打得贏
同埋唔信人係喺返咗福州之後先知世途險惡啫，佢之前不知幾信岳不群
仲有你噉講咪即係話佢喺報仇同繼續生活之間揀咗報仇囉
我嘅睇法就係，佢喺華山練咗輪，會知自己唔靠辟邪劍法係冇可能報到仇，而佢同時亦都知只要一練就會全江湖都會搞佢，咪即係要喺保命同報仇之間揀囉。佢唔練嘅，岳不群又真係唔會殺佢㗎喎

冇咩？
我覺得佢性格冇初期咁癲，睇嘢嘅眼界亦都同以前唔同
我自己覺得佢或者會偶然諗下如果仲係自己一個人會點點點
但未去到有遺憾嘅程度

主要係因為佢老豆真係太早潛水
如果佢跟老豆學嘅應該會勁好多
雖然都唔會夠班外星人打

扮弱勾佬姐

咁風清揚食得屎，佢劍宗

令狐衝一生但求逍遙自在，笑傲江湖，自與盈盈結縭，雖償了平生之願，喜樂無已，但不免受到嬌妻溫柔的管束，真要逍遙自在，無所拘束，卻做不到了。突然之間，心中響起了《笑傲江湖之曲》的曲調，忽想：「我奏這曲子，要高便高，要低便低，只有自己一個人奏琴，才可自由自在，然如和盈盈合奏，便須依照譜子奏曲，不能任意放縱，她高我也高，她低我也低，這才說得上和諧合拍。佛家講求‘涅槃’，首先得做到無欲無求，這才能無拘無束。但人生在世，要吃飯，要穿衣，要顧到別人，豈能當真無欲無求？涅槃是‘無為境界’，我們做人是‘有為境界’。在有為境界中，只要沒有不當的欲求，就不會受不當的束縛，那便是逍遙自在了。

新修版

笑傲江湖入面有料嘅得東方不敗同方証
任我行解決唔到內力反筮缺陷太大

唔計風清揚 乜尻名門正派啲二流角色都做到天下群雄真係曬尻氣

雖然男主角都已經高過上面班天下群雄
但書入面都講過 佢要同東方方証呢種頂級高手打
起碼仲要勤修苦練多廿年獨孤九劍

慕容復
北喬峯，南慕容
喬峯基本上冇輸過，慕容復就俾人由出場打柒到完場

以你呢個講法，死傷入獄既抗爭者，面對清算既醫護都唔慘，反而面對起底既狗家屬先慘？因為佢哋先係無得揀？不過講返林林之。
呢個係功利講法同非人化左，你無考慮佢本身性格亦無考慮當時時代背景。講返林平之本身當佢選擇有報仇同安身立命,報仇結果大家都知，但如果唔報仇，推測佢唔會死，唔會絶後，但以佢性格(原本都算俠義)，經歷(死全家)，將會背負大仇未報既仇恨一世。係咪有得選代表唔慘？

佢之所以慘根本原因黎自佢無理地死全家，之後報仇與否只係影響佢既慘會否擴大,延續。

樓主跟本連書都無睇

陳近南

有一種廢叫游坦之

這門武功一共分為13層，第一層非常簡單，不論資質優劣，只要用功都能在1-2年之內練成。第二層要比第一層修煉時間長一點，3-4年的時間可以練成。第三層的修煉時間又加倍，至少要7-8年。可以看出，龍象般若功每一層的修煉時間都是呈現出翻倍增長態勢的。第四層所要的時間大概是15年左右。第五層要30年。

除左張無忌， 我諗無咩人有可能練爆……

有名你叫：段狗

楊過到後期對邊個都讓單手，仲話廢

一定係幕容復

咁叫讓? 細過唔小心， 變成傷殘人士炸

掃地僧 係咁勁唔洗係度掃地啦

佢打親都前輩 個個練功多佢十幾廿年
同輩果班就開外掛 一係內力功到仆街 一係有種族天賦

世界大戰一觸即發

無計，天龍成堆外掛佬

....

火槍攻擊

我記得書入面有提到楊過十六年後出山
有搵黃藥師點評佢套掌法
黃藥師話佢套掌剛猛同降龍比爭少少但更精妙/？奇詭
整體當世得降龍有得比

一條友創到一套級學級掌法已經係宗師級啦

事實係單手

次次都要7個圍毆一個

見到楊過無內力就知唔洗再睇
人地食左好多撚蛇膽先拎到果把玄鐵劍

一燈之口描述：「但覺楊過嘯聲過於霸道，使的不是純陽正氣，但自己盛年之時，也沒這等充沛的內力。楊過內力之剛猛強韌，實非當世任何高手所能及」。

楊過同小龍女都練過九陰，只係唔係練哂成本姐，後期退隱之後應該有練哂，唔係黃衫女點會識

令狐無內功？
易筋經 吸星大法咩黎

楊過係無師自通既神人

楊過最勁既原因係因為佢招掌法會愈傷心愈勁
佢好愛小龍女
所以一唔夠打就會死 一死就見唔到小龍女
然後愈傷心
所以某程度上係無上限既bug黎

主角方面，好似真係得楊過有自創武學

就當係
人地都練左16年
你吹得佢漲練左16年就夠仲差啲勁撚過晒當代所有勁人
淨係個嘯功都勁撚到一燈差啲頂唔住

你重睇樓主講咩啦

內心啊 唔係內力啊

姐係話條友食唔到女就黯然銷魂 個人太脆弱

張三豐成百年內功，唔駛用武功剩係一巴煎落你度，你都身首異處

其實我唔明點解話廢
佢嗰陣用呢套掌法同周打都打到平手咁濟
真係樓主唔知有無睇過全書

用個腦都知係悟性問題，你夠聰明絕頂都可以自創一家，好似段譽咁，望一眼就識，唔小心就學左六脈神劍咁，蠢啲既有本經係手咪慳返時間囉

令孤沖:你都戇撚鳩 拎走我把劍 咁我拎走返你內功囉

劍神卓不凡

落～花～流～水～

但係一燈都有好耐冇見過郭靖
佢都未見識過九陰大成嘅郭靖
點講得出「實非當世任何高手能及」

你要由頭睇晒咁多本先有得討論

東方不敗好廢
永遠只係係東方不敗,一去南西北開波就成條廢柴咁
哈哈哈

小龍女因係唔係童子身

張無忌本來好勁，但後尾俾周芷若打低果陣，周芷若都笑9佢掛住溝女唔練功，所以輸俾佢。

楊過起碼練到”草木竹石均可為劍”既境界先啦，佢後期練到木劍都咁勁，當然你可以話佢仲有上升空間，因為佢打金輪時都呻話早知帶埋玄鐵劍。但起碼佢練到貼近獨孤求敗。
相反沖哥一冇劍就鳩縮，後尾有段係後山，一冇劍係手即刻唔敢蒲頭。當然最尾佢學左易筋經，但整體實力冇提過有勁到。
而且九劍雖然冇招，但對敵時都係拘泥於破乜破物...相反楊過簡單橫斬直劈，去到無招境界

食春藥咁
不過一見返姑姑就過期

阿青係金庸入面係bug,無解

要有好既黯然銷魂掌
先整到好既黯然銷魂飯

有好既黯然銷魂飯
就有勁既黯然銷魂掌

實現終極內循環

西毒南僧俾人低估，東邪北丐俾人高估

五絕之一既楊過都俾人話廢，連登仔

數下慕容復輸俾咩人

蕭峰
血統上有瘋狂的血攻擊加成
同快速回血系統
打極都有貨
當代marvel狼人

丁春秋
年紀同功力遠超過自己
又識吸又識化
唯有用斗轉星移撚鳩佢
打成平手執返身彩

段譽
在冷兵器時代出現的外星科技浮游炮使用者
能用六飛浮游炮同時在不同角度快速攻擊
唔好話反擊
打你唔中已經還神

鳩摩智
武功維基百科
單拖識成萬鳩幾種武功
不枉個姓叫鳩
講手時仲要神智不清
打打下跌撚左落個井度

虛竹
無敵幸運星
唔洗練即有人地百九幾年功力輸入
仲粒鳩埋人地個門派
玩玩下有六個太陽既威力
根據維基記錄
虛竹在沒有任何努力獲得以下title

逍遙派掌門丶靈鷲宮主人丶西夏駙馬，虛竹是少林派方丈玄慈和四大惡人的老二葉二娘之私生子，西夏銀川公主之丈夫， 西夏開國皇帝李元昊之孫女婿，西夏皇太妃李秋水的師侄兼孫女婿，現任西夏皇帝之女婿。是少林派慧輪和逍遙派掌門無崖子之徒，少林派玄字輩僧人的師姪孫，少林派慧字輩僧人丶靈鷲宮主人天山童姥的師姪，「聾啞老人」蘇星河丶「星宿老怪」丁春秋的師弟，「函谷八友」的師叔， 結拜兄弟是「北喬峯」蕭峯和大理王子段譽。

結論：
慕容復在當時是正常中原武林人仕
但打果啲全部係外星人
結果入左青山

慕容公子
咁多奇遇都無進步

方東白vs張無忌
方東白最後孤注一擲，中宮直進
被張無忌夾住倚天劍而斷手

沖虛vs令狐沖
沖虛將破綻練到太極劍圈圈嘅中心
令狐沖中宮直進，沖虛直接認輸

如果令孤沖vs張無忌
令孤沖又係中宮直進，會唔會真係斷手

全部人都忘記左一個設定
就係 處男

張三豐係道觀成為百年處男
張無忌係光明頂前都係處男
楊過就算等左16年都係處男
XXXXXXXXXXX前都係處男

所以所有連登仔都可以內功登峰造極

除左令狐沖，佢係少數唔靠內功既人

全真七子
丘處機一開波吹到好勁話係七子外功最強，結果三部曲加埋都無戰績
馬鈺就吹到七子內功之最，結果成個故事唯一功用就係傳少少入門內功比主角，神雕俠侶中段仲病死埋
王處一講到話下盤功夫勁到出神入化，結果連咩沙通天靈智上人都只係平手
後期七子嘅功用就得返比天下五絕曬功夫，同埋比人證明王重陽唔識教人

屌你啦
有奇遇就唔洗處男都做到絕世高手啦
唔岩你訪問下虛竹

你識唔識中文
知唔知咩叫同樣效率

啲神功好明顯係速成訓練
張無忌有九陽神功
匿埋喺個閪窿入面五年出到嚟就當世最強內功
郭靖黃蓉喺荒島練7日九陰真經
進步已經超級明顯

楊過係絕頂聰明
仲要對住過海練左10鳩幾年
再加埋細個喺古墓練過嘅底子
出到嚟先追得上一流高手

咁點樣可以叫做同樣效率

我屌你老母 楊過廢？

因為全真派講既係個個都驚"教會徒弟餓死師父"
所以一定係一代不如一代

邊有食， 結局之後先有得食喎
食果個係尹志平

楊過跌落山就撞到本九陽真經
後期練埋九陰
樓主真係無乜野清楚
重作啦

金輪係實戰技術唔得，但偏偏走去練內力，最後練到內力100, 但技術都係得20

後生係最有力既武功

呢個回覆高質素
不過慕容復都係廢架啦，唔係靠語嫣姐姐一早死左啦

十幾廿十個主要角色你抽其中最好命嗰個講
第一佢啲內力係人俾既
第二佢收內力時仲係處男

已block樓豬
分唔到真蠢定假蠢

順手寫埋高潮真經

郭靖點會冇學武天資......講佢蠢只係待人處世
同埋後期郭靖都已經係新五絕啦，新五絕勁過舊五絕係公認

任我行
一開始吹到獨孤求敗復生
風清揚親臨都覺得好開心
結果輸東方不敗唔使講
硬實力唔夠方證打
打左冷禪又爭啲死
後期岳不群、林平之都應該勁過佢

咩呀
唔係有郭襄係度阻住晒搞到楊過分心
楊過已經打贏左金輪啦
黯然mode都唔洗開

有咩唔識教人 武當七子唔通又好勁咩

好多人南帝得招一陽指都做到五絕，但全部無視曬一陽指本身都有分品，天龍寺嗰班好似最勁都係四品，但南帝已經係一品，最top嗰隻

周伯通都係王重陽教出黎，應該都係睇天賦

張無忌一心想平凡 但被奇遇搞到唔平凡

如果佢係楊過咁既性格 一定係光明頂盡破除咗武當的天下門派武功

咩啊，乜楊過唔係最想隱世不問世事咩？

睇到楊過冇內力已經可以負皮唔洗睇

林平之都唔慘
佢點有得揀?
當日係福州 揀 唔出頭救小師妹
老豆老母比余滄海捉左 , 揀唔去救佢地
老豆老母都死埋, 揀唔去報滅門之仇 , 乖乖地暱係華山門下安身立命

你係佢, 會唔會咁揀

原來係金庸版綠巨人

佢都係靠daddy出名姐

一定係慕容復
前期未出場吹到南慕容，北喬峰

龍象功先廢喎
幾廿年先有小成

見到話楊過冇內力已經唔洗睇

降龍十八掌由北宋蕭峰最強去到元末史火龍都變廢啦

傳真七子

段譽，有絕世武功，但唔識點用

全真教其實都幾on9下
重陽時期全真係天下第一大教
拎住九陰真經懶大義唔俾全真嘅人練都算，先天功拎去送俾一燈都唔教俾自己人，淨係留套爛鬼全真劍法俾後人

到周伯通年代佢識左右互搏+九陰真經，基本上係五絕之首，可惜係智障，又係乜都唔留俾全真教

唔識用還唔識用，但點睇都唔係廢起碼冇人打得死佢先

所以去到倚天咪消失左好似

咁又係，自己條女俾人食咗隻豬，內心一定好脆弱

王重陽對落直頭數唔到一件半塊正常人

好似有一幕有個大力士同佢打，佢唔夠揪就用倚天劍強行斬斷人地武器殺。做掌門做到淨識用後期裝蝦新手，見到老手就露曬底。

如果認真睇神鵰
楊過跟鵰兄學嘅玄鐵劍法根本重點係人哋要硬擋時用內功深厚直接破人防
內功唔勁根本用唔到玄鐵劍法 同用呢個原則自創嘅黯然銷魂掌

郭靖練九陰都由射雕練到神雕 年輕時練到中年先叫大成
咁又點計

周芷若其實得梅超風水平，贏七子係靠出奇制勝，一俾人睇穿就唔夠玄冥二老打

成個六大派都冇勁人無狗剩係學左九陽+乾坤大挪移都屌打六大派已經知
我懷疑楊逍+范遙+四法王都已經可以打贏六大派(當然張三豐唔計)

全真柒子由射雕到神雕都係On99咁樣
但又成日多管閒事

睇佢咁早死就知佢套武功有問題
其他人可以由射鵰時期生存到神鵰時期
但郭靖未出世王重陽就死左
而且你睇一燈話用一陽＋先天醫人要大傷元氣就知
用先天功係燒緊條命

開頭明教内鬥到咁，幾勁都假。

我都想講呢
明明講到全江湖最勁嘅兩個人之一(北喬峰南慕容)
但書中不斷俾人打低 又只識用陰招咁

啲內心唔掂

苗人鳳條廢老應該係吹得最大
話係打遍天下無敵手 但根本上打既架全部唔係對手讓賽就係輸

獅王橫行左咁多年都無人阻到佢就知成個武林出黎行個堆人幾廢
真係最勁得武當個7個
光明左右使其本上一個楊逍都掃哂場

應該想符合返史實啫
同埋好似話係佢出道之前因為係咁征戰已經積積埋埋太多傷

話獨孤九劍可以用破箭式擋核彈個篇?

佢打走火入魔，唔夠mp練降龍的史火龍都受傷，可以有幾勁

一字電劍

金庸群俠傳嚟

玄鐵劍神器，其實冇咩角式可以打贏玄鐵劍楊過，最多2敗俱傷

（九劍未必破到玄鐵劍9斬）

喺俠客島嗰班廢老

書入面都有講 郭靖不嬲都唔係聰明人

楊過前期不嬲廢
係斷左手先俾奇遇佢開外掛
內力係靠食蛇膽
又拎到劍法悟到掌法仲有隻鵰幫佢練實戰

而且金庸小說係按時期武學衰退
時代越後既越廢
你搵天龍八部求其一個配角都可以去鹿鼎記做BOSS

屌

九陽太屈喇
練5年可以大走成昆
之後一日半日練成6層半大挪移

陽教主 成昆果d講緊幾十年功力
無忌 隔離中就練5年 秘道加半日 就爬晒頭
直接追上張真人

蛤蟆功都要有底子先練到！楊過細細個就練到vs 歐陽克體虛練唔到

好多作品（小說，動漫）都主張要控制憤怒，但對楊過黎講佢如果可以控制悲傷情緒就已經無敵。除咗死就見唔到姑姑呢個無限輪回，仲可以加埋永遠都食唔到姑姑隻豬呢個既定事實去昇華個悲傷感。

九陰真經個到唔怪得佢
佢唔識得譯九陰真經總綱上面既漢譯梵文
只練其他部份會陰盛成災
係後面一燈翻譯先知要練埋總綱先陰陽平衡

無忌正宗仆街仔

綠你老母巨人香港人叫開變型俠醫或者hulk

內力差唔多，但金輪冇唸過降龍18掌同雙手互博咁勁。仲有第一次對掌，其實金輪略勝

淨係討論楊過
一燈大師係16年後話過佢後生都唔夠楊過內功深厚
一燈大師參加過3屆華山論劍，16年後一燈最少90歲，假設就係90歲參加第3次華山論劍，咁佢第1次參加就係40歲
一燈大師只係練正宗內功，所以內功唔會突然有爆炸性增長，正常只會線性上升，一燈同楊過如果同年紀，一燈係唔夠楊過內功深厚
比武唔係比內功，但明顯係楊過內功係勁過當時參加第1次華山論劍既一燈

睇電視唔緊要
但唔好睇完電視就當自己睇左原作
跟著同人討論原作但再用電視劇情質疑原作

擺明

睇到99樓終於見到令孤沖潮文

路人真

金庸筆下嘅天下第一大教都係咁
全真，少林，丐幫，全部都係多事

邊個話楊過唔識九陰

而且全真 古墓 同九陰係有淵源 加上寒玉床

另外又跟過東邪 西毒 北丐學過野

5絕裡面同過4絕有過相關既接觸

仲有劍魔既招

放係天龍對比可能唔勁 但一定唔係廢

暗然銷魂掌

經典

唔係叫你一定要睇原著
但係無睇就唔好出黎柒吖嘛

韋小寶有平西王送嘅手槍火槍攻擊已經唔係最勁
最勁係佢有成隊火槍營有大炮攻擊
直接轟爆神龍島

所以我都係話佢先天功唔傳俾人係主要問題
佢一手一腳創立全真，雖然香咗都仲可以威一陣
但無論如何都會有人睇佢地唔順眼，唔留返啲好武功俾後人，都會極速收皮
對比少林同丐幫，一樣係大幫派，但歷史長度差十萬八千里

呢個exactly係新修版個結尾
講佢其實已經睇化咗，同任盈盈一齊笑傲江湖都係另一種逍遙

仲有訓寒玉床呢啲都係外掛黎！不過又唔係九陰九陽，唔計lu。

去到倚天
已經唔見左全真
唔知係咪俾人滅門

金庸入面練到劍芒好似數唔到第二個，一落山就輸俾嗰集三個人接近三百年嘅功力，都幾陰公

可以同周伯通平手你估易呀
仲要加多個一燈

大家都係五絕
有人會高估同低估架咩

郭靖係傻更更
但金庸既世界練武同聰明係兩回事喎
佢跟左馬鈺一年就進步到七怪水平
跟七公學左幾個月就打贏歐陽克同梅超風
大成後都有話佢十八掌中加左自己既見解 唔係純剛猛變得靈動

未必係奇才但練武悟性絕對唔差

唔係奇才咪中年先大成 冇乜問題

咁五絕都有分強弱，最強既當然係中神通，之後好多人就會覺得東邪北丐勁過西毒，因為前者係正派，後者係反派，邪不能勝正，至於南僧因出遲出場，所以冇咩存在感，兩位自然被低估

仲有死廢老謝煙客
講到世上無野難到佢咁
自己耍套掌法都耍到虛脫

但武學上一定好好
射雕最尾上華山前佢見到棵大樹都已經諗到套新武功
郭靖如果可以全副心機係武學上面，而唔係分神守城
佢武學成就一定可以更加高

潮文feel

佢只要教城內啲兵降龍十八
全部一齊係城門向天放條龍出黎
元兵自會嚇到腳軟退卻
佢唔做
係要殉國俠之大者

客觀事實

圍嘔都打唔贏就好心搭的士返終南山打邊爐啦

一開始舖天蓋地講南慕容幾勁幾勁,但就完全唔講北喬峯係咩料
到兩者出場,慕容超廢,喬峯超勁
算係一個呼應兩人未正式出場的大對白
我諗金庸應該仲想寫到佢更加廢

大對比

樓主全銀河系，歷史上， 最勁 最好打 最叻。

滿意未？

金庸

國師根本垃圾都有人吹
內力一流實戰九流
拎十幾年練蠻力
打個年老慈恩都大戰一日一夜
次次打打下心態就崩仲話猛料

應該仲有一個叫八方六合唯我獨專功

重睇金庸啦 唔係一定要有九陰九陽先叫內力勁
高手之間去到後期內力練到絕頂 唔會存在太大差異

真
不如搵人打多d交好過

去到神雕都仲係咁廢

洪七公 黃老邪

我諗佢老豆慕容博應該勁好多
書入面淨係講佢同蕭遠山差唔多
唔知有無蕭峰level

有人話佢係求敗師傅
求敗弱冠前橫行套劍法就係上古劍法
咁啱兩個鄉下都係河北

成個蒙古識武功既都係廢
好難學到野
打中原啲低Lv又升唔到Lv

鳩摩智唔係讀鳩，係讀揭麼滋

唔明點解講親令狐沖都會話佢廢
佢後期唔係學左易筋經咩
我覺得最少有五絕級數

溫氏五老
係咁話武功高強武功高強
結果俾初落山袁承志當狗咁打
石樑派差d覆滅

唔自由係講緊令孤沖最後俾老婆食住，同籠中猴冇分別

成本書係得莫大先做到真正的笑傲江湖

覺得佢廢係因為佢前期根本唔適合留係氣宗 俾個岳不群條撚屌(sorry佢撚都冇埋）拖住 之後俾人封內力 打親都半筒水就重傷 九劍加劍宗既打法先係佢發圍時候 再加全本易筋經既內功

五絕：nani! 天下間竟然有人內力咁雄厚！！？。。。但技術又咁撚廢！？

有冇人覺得黃老邪其實幾全面
近戰有落英神劍掌，遠有彈指神通，仲有個大範圍aoe碧海潮生曲，要五絕lv先頂得住
仲要全部都係自己開發

咁計強弱係計前期？定到小說最後先 如果咁計 楊過未拎玄鐵劍個時夠廢啦

仲要精通奇門遁甲，五行八卦，軍事戰略，文武全才

呢啲打群戰王牌角色，但1vs1永遠登唔到頂

咪撚玩啦
楊過啲除左玉女心經之外
仲學左王重陽節錄左既九陰真經
（王重陽刻係牆上面表明自己打得贏玉女心經）
同埋佢練重劍每一劍都係練緊內力
仲有對住個海練呢啲全部都係獨孤求敗既內功黎
你話黯然銷魂掌就好似降龍十八掌咁
咁你又知唔知練得降龍十八掌既內力要求係好高
仲有 楊過仲識蛤蟆功嫁 你條戇鳩連呢樣都唔撚記得

楊過內功肯定比樓主腦容量高

有無諗過金輪比郭襄破左功先輸

吹到好勁但係又好廢既 應該要咁計
就係小說入面有朵既 但係實際好廢既

求奇數都會數到：

乞瘋傷煞 - 同西索一樣淨係屈廢物機 一個仲要比細路隊冧 垃圾

江門柒怪 - 成班垃圾 不解釋

全真柒子 - 七個出埋陣都唔夠冇殺氣既東邪打 同七怪差唔多廢

金銀掌小火龍 - 練降龍十八掌練得果十二掌 仲要練第十二掌練到跛埋 垃圾

慕容復 - 淨係識埋啲廢技 垃圾

尹志平食廿歲小龍女
楊過食四十路大病完既小龍女

咩比武唔係比內功不嬲內外一齊比

王重陽，吹到天下第一，節墮到屋企都俾埋人

覺遠大師

天龍八部個劍神

笑傲江湖all

當初睇到金輸被一套耍花槍 玉女素心劍法撚走真係笑咗

設定上 應該係五行相剋
所以其餘四絕係平手
但武功上 火剋金
南帝嘅一陽指係剋制西毒嘅蛤蟆功

所以佢個名叫藥師

阿青其實可能冇想像中咁勁

楊過哼了一聲，說道：“以你兩位的功夫，別說四名蒙古武士，便是四十名、四百名，又怎能將你們打倒？君子可欺以方，覺遠大師這番可上了你們的大當啦。”

尹克西同瀟湘子都贏到四百個蒙古武士
何況係楊過？

阿青一打二千，楊過都做到

呢鋪唔計

呢套根本修仙功法，可以修到反老還童

逍遙派本身就係出自莊子，就係要修道

屌 咁人地係唔勁無計架，江南7怪呢啲4線實力，俾盡都係3線，都無吹到好勁姐，勝在個個都有特色，例如2師父空手入白刃。

掃地僧

楊過唔會低過佢

最尾丘處機認輸

郭靖都都係靠佢哋教先馴服到小紅馬

加埋姑姑先贏到

郭靖都要靠偷人蛇血飲

特色即係gimmick花巧嘢
本身冇實力，試下對住張三豐太極劍玩空手入白刃，手都冇撚埋

獨孤九劍不限於用劍
書中令孤沖用手指用刀用骨頭照屈
風清揚亦教過令孤沖用手指代劍，教既時候亦都係用骨

原文：「田伯光一驚之間，令狐沖以手作劍，疾刺而出，又戳中了他的膻中穴。」

玄鐵劍法限死玄鐵劍
而且玄鐵劍法再簡單都係有招
有招就會被破

笑傲江湖終全書都未真正顯示到獨孤九劍既威力
特別係破氣式要苦練廿年
邊可能係獨孤求敗年輕時所創

地域唔同，同時帶出佐南面d人廢

吸星大法加易筋經已經夠料打天龍八部高手。

莫講話佢仲有破盡一切，一生不敗嘅獨孤九劍

咁佢地係廢

獨孤求敗創唔代表佢要練廿年，反正佢已經係神級人物，唔需要理由

廢得過虛竹?
淨係識啪啪啪...

陳近南堅係廢...

令孤沖 有易筋經... 但故事議員.

其實邊有玄鐵劍法...金庸群俠傳咩，只係拎住把神兵同鵰兄過招時領略到簡單直接係最有效。所以來來去去都係橫劈直刺，呢d已經係無招啦....有招係講果d亢龍有悔，飛龍在天果d呀。

去到後期拎住把木劍鳩劈左咁多年，論修為意境楊過已經最近獨孤求敗。所以見到有人話佢廢覺得幾好笑

楊過唔廢la
無師自通領悟左獨孤求敗啲內功同武功
當令狐沖都係要靠師公領悟獨孤九劍；楊過一條友自學或者同隻鵰對打

金庸啲書大把呢啲角色
張無忌未學乾坤之前
狄雲未學血刀之前
石破天未學太玄經前

一向創作武功耐過學武功
再者廿幾歲邊可能有足夠江湖閱歷創到破氣式

不過你一句唔需要理由咩都得
你話佢唔需要理由識飛都得

啲武功秘笈咪啫係啲notes

唔睇勁人既notes係咪代表讀書一定差

事實就係金庸筆下佢係神級人物，武學天才，根本無任何其他線索。如果你係要講邏輯，咁幾歲為之年輕？

金庸世界最緊要既係內功
內功夠勁太祖長拳 都打天下
反而冇咩偷雞招可以 廢柴練小小都勁

反之 內功差 學到降龍十八掌都無用

最後都練咗獨孤求敗一氏嘅內功
都已經差唔多橫掃天下
前期金輪都講話佢係博而不精，認真打楊連霍都都未必夠打
比武個part只係贏蠱惑

龍象功 冇人練到第十一層
都唔知係咪有

前期班人個個以氣御劍
後期既人要拎實體劍

成本書完左都未顯示到九劍威力
你咪又係鳩up

玄鐵劍法同拎把刀鳩斬冇分別 何來招式

Yes. 倚天新修版 有呢層解釋加深, 太極拳, 太極劍, 太極功, 沒有招式, 只有招意, 用意不用勁, 後發先至. 大原則上其實已經同獨孤九劍冇分別.

但係去到笑傲江湖已經退化左, 變成 "一招", 所以輸咗係 " 無招"之下.

我覺得要 Pin 呢個

愛乳和平

黯然掌係金庸筆下第一種有情緒既武功
所以屈機D好正常

講真金庸14本天書之中，令狐沖一定最屈 依家美國國防部都係參考令狐沖招破箭式製造愛國者導彈防禦系統 講降龍18掌佢又話有破掌式 講玄鐵劍佢又話有破劍式 講內力佢又話有破氣式 講鷹眼佢又話有破箭式 講ironman佢又話有吸星吸哂佢D能源

講x博士佢又話令狐沖冇招冇式X博士都讀唔到佢心

如果你以為磁力王應該贏既話，SORRY，你應該重睇一次笑傲江湖 根本冇得贏，你搵金屬掉令狐沖佢有破箭式 你開槍射佢佢都有破箭式 核彈佢都有破箭式 近戰佢有吸星， 一掂到你就玩完 仲有你冇以為生化武器可以搞掂佢，佢有易筋徑backup，一轉身咩毒都排哂出黎。

咁你話襯令狐沖沖緊涼冇劍個時偷襲佢就OK，錯!!!! 令狐沖既外掛易根經練到登峰造極，應該有模枋掃地憎既身法同氣場等等 古時都係靠佢既氣場保護大家免受台風襲擊 李氏力場都係佢既弱化版

令狐沖係唯一一個可以係20世紀生存既劍客，神盾局都發明緊時光機，番去古代搵令狐沖加入avengers 超級撒亞人孫悟空都要行埋一邊

以後講邊個最好打post除左行運超人，叮噹，孫悟空，仲可以加埋令狐沖。

結論: 除咗大師兄外全部都係吹大咗

大巧不工 係楊過身上係用最普通既劍式求其斬鳩你
個精粹係以力破法 用重量/內力震死你
其實算係半隻腳入左無招境界
但限死用神兵 因為鳩斬加內力震人普通兵器一早斷左

無玄鐵劍就做唔到大巧不工啦

講親呢個topic都有人唔識分劍法同使用者
唔該分返開劍法同使用者啦

半隻腳咪即係未入囉
獨孤九劍係講到明無招
連最簡單既橫劈直砍都唔存在

血刀老祖二抽三勁到痴線

沖靈劍法算唔算？

岳靈珊唔算主角

無劍咪姐係空手
咁咪姐係內力取勝

笑到仆街

係咪一定練過九陰先勁我唔知 但我肯定樓主練過九up真經

空手都可以有招式。。。

除楊過仲邊個主角能夠自創到招式？

On9? 遊坦之唔單止有練易筋經（舊版計啦），仲有食咗個唔知乜嘢補品，耐力大增，都被天龍三子撚。易筋經響天龍世界根本就唔係d咩，仲要傳到落笑傲果代應該就更加廢（你睇沖虛連太極係要忙記招都唔知）

天龍個啲根本痴撚線
3流既人落到南宋都係五絕級

江北江西江東江南江上江下同江中七怪

獨孤9劍，吸星大法，易筋經喎

滅絕師太，扮撚哂勁咁咩三掌收張無忌皮，點知上到光明頂比張無忌打到仆街

滅絕的確唔弱 法王級數 正派嚟講有top5

玄鐵劍應該一下 斬斷人哋把劍

全真七子
咩丘處機馬鈺，射鵰開頭好似好勁，其實成班三流角色

無錯，獨臂楊過都打殘佢地，入埋佢地頭拜堂成親

南慕容

東南西北中發白

九劍對玄鐵一定係攬炒
楊過一起手 令孤沖把劍已經指住楊過隻眼
楊過一係撞埋去再用慣性成把劍插落令孤沖到一齊死
一係收招大家都無事

如果我識獨孤九劍我使死

邊有比三子撚 明明喬峰同佢係64開
遊坦之嗰陣仲要學左無耐 仲學唔齊
喬峰都自覺鬥內力未必夠佢黎

聖火令完全係「出奇制勝」呢4個字

佔中十死士 要行山不了

楊過無內力？ 不如你重睇吧啦

其實金庸最多人睇都係長篇個幾本(天龍、射鵰、神鵰、倚天、笑傲、鹿鼎記)
中短篇反而好多人冇睇過
雖然樓主只睇過電視劇 仲敢開post又幾過份

但呢個list全部都係外星人級

成日諗天罡北斗陣係你地全真教鎮山之寶 仲要成幾百人打
都俾郭靖一人破你陣
全真派好執咗佢啦

Off topic, 到底鳩摩智既小無相功邊到黎？

玄慈 本因 本觀應該都得
問題係段延慶(一陽指系列)呢啲level 去到射鵰已經係五絕級別

有邊個吹到佢好勁 一開始已經描述到佢好廢

人地有吸星大法，易根轉俾自己用，無限內力

玄慈level究竟去到邊

我幾肯定卓不凡去到南宋實做到五絕

周星馳

樓主，呢啲就有point勒

天龍排10幾啦

人哋本書就係借 「令狐沖」嘅處境講獨孤九劍有劍有幾勁

btw 個人認為能活用九劍劍已經係 天賦異品，太極劍就係好例子

芷若 練嗰本唔係經黃蓉修改過嘅速成版咩？
黃衣女子，練嘅雖然係原版嘅一部份
但係分分鐘仲多過 蘋若嗰本

吸星唔係咩都吸到㗎。任我行練咗唔知幾多年吸星，都及唔到個和尚嘅內力。令狐沖嘅武功真係唔適宜高估。

講咁多 陸小鳳先廢

同話有條友打波差過MJ LBJ 渣巴 Magic Bird一樣

練到有劍芒，點都唔算廢

東方不敗，方證大師都叫廢

偷左丁春秋本野

自膠 呢個好似係電視劇腦補
唔記得正傳係點

只可以用諗小無相功除咗佢仲有邊個有嚟估，我估係李秋水。

遊坦之，以為佢學成少林絕學易筋經，又食左條蟲好勁，點知都係比人輕而易舉打敗左

偷學唔知李秋水定秋咩西夏皇妃

去王語嫣屋企偷，但偷唔齊

關羽同張飛 三打一都打唔贏

天龍主角群太勁，練到有劍芒都只係幫靈就宮d 女奶腳指

王語嫣屋企無書，還施水閣係表哥架

絕對係慕容復，講到南慕容，北喬峰，點知後面求其打喬峰就贏左，南慕容跟本就包不同吹出黎

佢果種勁係同武功冇關

如果你講呢個範疇 咁佢真係幾勁

其實神鵰勁d定東方不敗勁d?

楊過食蛇膽同神鵰學咗一陣就喺終南山打贏法王。
初遇裘千仞，幾百招內就打贏咗。
十六年後十層龍象功嘅法王同裘千仞打用咗一日一夜，舊版好似係三日三夜。
結論：楊過算幾廢，金輪法王好勁

我諗佢係金庸作品入面唯一唔係靠武功發圍

後期都幾後下無交打咁濟

咁你係隔岸觀火
你都幾無性

點會做唔到呀
佢想試法王冇諗過佢練到咁高內功（龍象10層）啫

調返轉諗滅絕咁廢都做到正派頭5
證明倚天啲人質素有幾參咁差

超級契丹人內功都好似一般，但佢就係有戰神buff

內功麻麻 點玩十八掌

咁都揾到位踩高地
你都幾on9

如果選金庸最有運角色

段狗
虛竹
韋小寶
郭靖

邊個第一

你啱，小弟記錯

緊係段狗
天生王子有錢仔 洗閪練功

唔計張三丰同三渡
正派入面四大神僧宋大俞二都勁過滅絕啦
無倚天劍咪何太沖啲level
邊有頭五

有法王級數都係靠把倚天劍

創咩啫， 咪靠食蛇膽囉

因為九劍本身就好bug
下下只攻不守 100% crit
而令孤沖其他劍法只係好普通
仲要氣宗出身
啲打鬥根本寫唔到
用九劍=即秒
唔用九劍=普通華山氣宗友 屈就唔合理

天龍八部真係痴撚線

如果楊過用既係獨孤九劍
使撚理龍象幾多層

其實好多人對九劍個原理有誤解
咩劈挑砍刺就等於無招
九劍個精粹係攻敵所必救
任你內力再強都只能夠守
除非內力差距大到格擋都震得死對面
唔係既話都有能力秒殺，就算咩大巧不工理論上都係久守必失

鬼咩，跛仔突然爆小宇宙

同埋係有齊父母嘅環境下成長嘅主角

雖然到最後嗰個老豆唔係生父
但比較其他主角 佢係好幸福

游坦之好勁囉，佢招學左無耐既冰蠶毒掌可以抵消玄慈大金剛掌，連蕭峰都頂唔住D寒氣喎

趙志敬傳受咗十成功力唔通又要話你知咩

做PR 真係好累
日日無野講到日日開金庸
又開老公有外遇點攪
睇到都覺辛苦

無你過頭，玄冥完全唔捨你

你樓主一齊翻去重睇啦

學哂九劍就係
但金庸十五部書都冇人出過所謂嘅 破氣式

攻敵之不得不守講就好聽
但根本唔合理

如果對方唔守
或根本守唔到收唔到招
已經係攬炒

你當有人拎住把大劍衝埋黎
就算插穿佢個頭把劍慣性都係會斬落黎
而呢個時候只攻不守嘅九劍又點樣守

到時你插既就係手筋唔係頭啦
呢啲所謂「破綻」都係揾黎講
令狐沖學左九劍都唔係下下殺頭

令狐沖肯定唔會夠楊過打既啦
玄鐵劍buff出招威力，九劍buff出招角度時機
但書既表現就係學完九劍有越好多級挑戰既實力

仲玩內力 擋唔擋到子彈

九劍個原理寫得極誇（破盡天下武功）
係笑傲入面未同超一等高手對招過 （笑傲個年代無晒啲內力超強人物）
所以我對九劍有懷疑

但問題係有啲招就算你點樣攻擊對家
嗰招都唔會中斷

九劍假設對家一死
佢揮到一半嘅攻擊就會停止
呢個係只攻不守嘅bug黎

所以睇書中表現，令狐沖可以越好多級挑戰，算係側寫左九劍個威力
其實睇返成書時間，我就覺得金老寫左十二本內力屈機寫到悶，先另僻奚徑寫另類既武功路數
但九劍屈唔係屈在原理，係屈在學完可以越級挑戰呢個側寫

令狐沖廢既原因應該係未學紫霞功

華山派俾氣宗把持 劍法只是配角 但練氣本來就好曬時間 結果成個華山派得岳不群自己最打得

反而劍宗易學易精 雖欠內功底 但一班劍宗高手配合陣法一齊上 要稱霸一方都唔係難事

十六年後楊過一定屌打 笑傲最終令狐沖
令狐沖都仲未習之大成
當然令狐沖再練返三四十年就冇人知會點

其實書入面無講到「敵不得不守」一定係守條命
好似我講咁，對家想殺你，要同歸於盡，你一劍挑佢手筋，佢自知呢招殺你唔到，自然要避/擋
「攻敵之不得不守」本身已經係任你up

你應該重睇一次笑傲江湖 根本冇得贏，你搵金屬掉令狐沖佢有破箭式 你開槍射佢佢都有破箭式 核彈佢都有破箭式 近戰佢有吸星， 一掂到你就玩完 仲有你冇以為生化武器可以搞掂佢，佢有易筋徑backup，一轉身咩毒都排哂出黎。

令狐沖不要說「破氣式」，連「破掌式」他都不一定能練成。

可能我講得唔係太清楚 但我認為可以睇呢篇
講九劍只攻不守個bug講得幾好

雖然唔知點解變左楊過對沖哥但只想講楊過一定係超勁，而且咁多主角，得佢同郭靖真係有苦練武功，修為意境已經接近獨孤求敗

有錢有女有武功

最講唔通係
本武學 聲稱 破盡天下武功
唔代表無破綻/無解
九劍大意係只攻不守，以攻為守 攻敵之不得不守
諗返獨孤求敗佢既經歷
神雕中有講係佢木劍/無劍時期係隱居變得醉心武學
反而利劍 重劍時期 橫行天下 漠視天下英雄
本九劍既style比較似佢年輕時期所創

證明 大部分人只要 條命生得好，有奇遇就可以天下無敵

乜都冇咩，咪唯有學郭靖楊過練到死

過兒拎住把爛鬼木劍對住個海劈撚左7年

咁多位主角
應該只有楊過確確實實練功練咗十幾年

其他唔係有奇遇有秘笈練左一陣
就係直接俾人傳幾百年功力

人生贏家

呢度我覺得令狐沖半桶水未大成既實力，好似打東方不敗嗰場咁，殺敵八百自損一千係功夫未到家時既逼於無奈
只係令狐沖打十五個黑衣人都係靠插眼削佢戰鬥力，我又唔覺得九劍既竅門係在於同歸於盡
到底求敗既九劍係快到擋唔住/巧到攻唔入，定純粹好彩未遇過想同歸於盡既痴線佬，金庸未講，呢度真係可以任人ff

九劍話係佢畢生對敵精要
無話後生嗰陣攻人破綻，老左內力大成就唔會攻人破綻，拎塊樹葉對虛空轟個無形氣場出黎震死敵人嫁嘛

或者咁講，重劍屈內力係好屈
但由重劍進化到草木竹石皆可為劍，好明顯屈內力得黎仍然要靠九劍嗰種機巧
我個人覺得求敗由頭都尾都係精研緊九劍，只係內功既進境唔同，至於風清揚練嗰本九劍，除非夾硬話風老比人呃左，唔係既話畢生就係畢生，照字面解都無不可

呢個理論大家都論過好多次，玄鐵劍9 斬冇套路，九劍發揮唔大，所以真係比，只可以睇人

楊過古墓輕功係金庸小說算最高級，快過東方不敗唔出奇。仲有九陰身法令到功擊收放自如

令孤沖實力太大上落，前期九劍同任我行D混雜一通D劍法差唔多，仲要比人地內力打傷。

講真，九劍對一流/超一流高手用 D高級外功 都贏唔到啦，最基本例子： 東方不敗

我唔信第一次打令孤沖破到 小龍女雙手素心劍（古墓輕功＋乘），黃蓉打狗棒，甚至無忌太極劍

令狐沖廢係師父原因，岳不群氣宗D內力都廢過封不平

其實我覺得純睇人，有人用劍勁，有人練氣勁。令孤沖係劍勁。華山係全真分支，我覺得劍宗代表武功係9劍，其實氣宗應該係九陰or 先天功

仲有成日講九劍幾勁幾勁，飛彈都擋到，問題係大師兄根本未大成，練唔練得成都無人知。佢係笑傲連東方不敗都打唔赢就講到天下無敵咁。比起九劍bug,楊過個 就死黯然bug理論上仲有可能發生。

新修版同三聯版係唔同

三聯版 好似有八本 佢睇唔齊 所以後尾走火入魔
新版改到有分 大無相同小無相
小無相就廢啲

印像係咁

書入面有講
佢次次都係後發先至
如果唔係會中左致命傷先

問題係如果level 差太遠既 一下就會比令狐秒左
好似個十五件盲佬咁

如果level差唔多 就基本上都係一代宗師
就自然唔會用呢種殺敵三百 自損一萬既方法

洪七公同歐陽鋒臨死之前都要用一日一夜去破對方一招半式 高級外功根本就唔易破

睇故唔好駁故啦
好似我愛羅中忍考試個絕對防禦你估下防唔防到不斑既完全體須佐一下普攻？

九劍根本即係現代劍擊，鬥快

邊有如果
我都可以話獨孤九劍擺喺宋朝唔入流啦

佢大佬叫飛天神龍，未出場就升咗天

調返轉諗都可以
我覺得金老其實係拎黎借喻緊人一生嘅心態變化
獨孤求敗依個人本身就好虛無，你想點噏都得

武功分內功加招式
好似一把劍，又要鋒利又要硬淨，夠利就唔使大力就傷到人，夠硬就可以格斷人地兵器
奇招係可以殺人措手不及
好似周芷若速成九陰真經招式
臨陣電光火石，唔會有機會仔細分析點破 所以金輪擋唔到黯然銷魂掌
當然如果內力差，出招慢，打中人都唔痛，浪費奇招
游坦之唔算廢，內功夠毒，但係底子太差，唔識上乘招式，又缺乏實戰，所以比蕭峰ko

好似唔係，我記得係喺曼陀山莊，即係王話嫣住嗰到

當9劍有招式可言其實都比唔上普通一劍
個種意境 9劍根本達唔到

所以話9 斬最難看穿 不過普通人 9 斬之後太多破綻先會比人制伏

呢樣野大把人講，永遠冇答案，各有各睇法，我就咁唸： 其實我覺得九劍景界係年輕時代己經有，當時同咁多人打，已經學識唔同武器打法同破解方法，而且年輕身體先可以快，最能發揮九劍；大個左，內功勁左，就冇必要下下博命，直接內力/玄鐵劍打贏

至於要到老左，先有足夠知識總合畢生所學，整到九劍劍譜出來 （破掌同破氣應該最難整）

江南七怪
特別係柯鎮惡
頂級廢老

一直覺得重劍（楊過學個part)係破掌同破氣既延伸

九劍好似話「劍意貫通」後，就可以忘記曬入面招式，
類似於「9斬」，只係學滿師既9斬 同乜 都唔識既9斬
係完全唔回事，等於天才vs白痴

完全兩回事*

點解會變左令狐vs楊過
我睇法係楊過學既係劍魔中年劍法
令狐係學劍魔集畢生大成既最終修訂版劍法
但你話邊個好打啲就一定係楊過
但唔關個劍法事
純粹係楊過本身勁太多
如果同等既人出九劍同重劍 應該係九劍勁